<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>圣经学习 on Jiyu</title>
    <link>http://localhost:1313/zh/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
    <description>Recent content in 圣经学习 on Jiyu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2022 23:10:57 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/zh/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>创世纪笔记</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/bible-genesis/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/bible-genesis/</guid>
      <description>简介 开始 &amp;hellip;&amp;hellip; 起初 &amp;hellip;&amp;hellip; 亘古之前 &amp;hellip;&amp;hellip;. 这些词有一些令人振奋的东西，无论它们指的是新一天的黎明、孩子的出生、交响乐的前奏，还是去度假的第一站。初始没有问题，充满希望，激起了希望和对未来的想象力。创世纪的意思是 &amp;ldquo;开始 &amp;ldquo;或 &amp;ldquo;起源&amp;rdquo;，它展开了世界、人类历史、家庭、文明和救赎开始的记录。它讲述了上帝对其创造的目的和计划。创世记是一本开始之书，为整本圣经奠定了基础。它揭示了上帝的人格和本性（创造者、维持者、审判者、救赎者）；人类的价值和尊严（按上帝的形象制造，因恩典得救，被上帝用于世界）；罪的悲剧和后果（堕落、与上帝分离、审判）；以及救赎的承诺和保证（盟约、赦免、应许的弥赛亚）。&#xA;上帝。这就是创世纪的开始。我们一下子看到他创造了世界，展示了威严的力量和目的，最终造就了像他自己的男人和女人（1:26-27）。但没过多久，罪就进入了世界，撒旦也露出其面目。受造物沐浴在纯真之中，却因堕落（亚当和夏娃的故意违抗）而被打碎。与上帝的关系被打破，邪恶开始编织其破坏性的网络。我们接连读到亚当和夏娃如何被逐出美丽的花园，他们的长子变成了杀人犯，邪恶滋生，直到上帝最终毁灭了地球上的所有人，只有诺亚领导的一个小家庭，是唯一剩下的虔诚的人。&#xA;当我们来到迦南平原上的亚伯拉罕时，我们发现了神的圣约子民的开端和他救赎计划的大致内容。救恩因信而来，亚伯拉罕的后裔将成为上帝的子民，世界的救主将通过这个被选中的国家降临。接下来的以撒、雅各和约瑟的故事不仅仅是有趣的传记。它们强调了神的应许和他是信实的证据。我们在《创世纪》中遇到的人都是简单、平凡的人，然而通过他们，神做了伟大的事情。这些都是生动的图画，说明神可以而且确实使用各种人完成他的美好目的&amp;ndash;甚至像你这样的人。&#xA;阅读《创世纪》并受到鼓励，产生希望！无论世界局势看起来多么黑暗，上帝都有一个计划。无论你觉得自己多么渺小或无用，神都爱你，想在他的计划中使用你。无论你是多么有罪，与神分离，他的救赎是可以得到的。阅读《创世纪》&amp;hellip;&amp;hellip;并且心怀希望!&#xA;背景信息 目的：记录上帝创造世界的过程，以及他希望有一群人敬拜他的愿望。&#xA;作者：摩西&#xA;最初的听众：以色列人民&#xA;写作日期：公元前1450-1410年&#xA;在哪里写作：在以色列流浪期间的旷野，西奈半岛的某个地方，目前被称为中东的地区。&#xA;关键经文：&amp;ldquo;于是上帝按照自己的形象造人。他照着神的形像造人，又造男造女&amp;rdquo;（1：27）。&#xA;我必使你成为大国。我要祝福你们，使你们出名，你们也要成为别人的祝福。我要祝福那些祝福你的人，咒诅那些咒诅你的人。世上万族都要因你而蒙福&amp;rdquo;（12：2-3）。&#xA;关键人物：亚当、夏娃、诺亚、亚伯拉罕、萨拉、以撒、利百加、雅各、约瑟夫&#xA;主线 A. 创造的故事 (1:1-2:4)&#xA;上帝创造了天空、海洋和陆地。他创造了植物、动物、鱼和鸟。但是他按照自己的形象创造了人类。有时，别人可能会对我们不敬。但我们可以肯定自己的尊严和价值，因为我们是按照上帝的形象创造的。&#xA;B. 亚当的故事 (2:4-5:32)&#xA;亚当和夏娃&#xA;该隐和亚伯&#xA;亚当的后裔&#xA;当亚当和夏娃被上帝创造时，他们是没有罪的。但当他们违背了上帝，吃了树上的一些果子后，他们就成了罪人。通过亚当和夏娃，我们了解到罪的破坏力和它的苦果。&#xA;C. 挪亚的故事（6：1-11：32）&#xA;洪水&#xA;重新安置地球上的人口&#xA;巴别塔&#xA;挪亚之所以能免于洪水的毁灭，是因为他顺服了神，建造了船。就像神保护诺亚和他的家人一样，他今天仍然保护那些对他忠诚的人。&#xA;D. 亚伯拉罕的故事（12：1-25：18）&#xA;神应许给亚伯兰一个国家&#xA;亚伯兰和罗得&#xA;神应许给亚伯兰一个儿子&#xA;索多玛和蛾摩拉&#xA;以撒的出生和差点被牺牲&#xA;以撒和利百加&#xA;亚伯拉罕去世&#xA;亚伯拉罕被要求离开他的国家，在迦南地游荡，等待儿子多年，然后把他作为燔祭献上。经历了这些尖锐的考验，亚伯拉罕仍然对上帝保持忠诚。他的榜样教导我们什么是有信心的生活。&#xA;E. 以撒的故事（25：19-28：9）&#xA;雅各和以扫&#xA;以撒和亚比米勒&#xA;雅各得到以撒的祝福&#xA;以撒没有要求自己的方式。当他要被献祭时，他没有反抗，他欣然接受了别人为他选择的妻子。像以撒一样，我们必须学会把上帝的意愿放在我们自己的意愿之前。&#xA;F. 以撒的故事(28:10-36:43)&#xA;雅各建立了一个家庭&#xA;雅各回到家中&#xA;雅各并没有轻易放弃。他忠实地服侍拉班超过14年。后来，他与神搏斗。虽然雅各犯了很多错误，但他的努力工作教导了我们如何为我们的主过上服务的生活。&#xA;G. 约瑟的故事（37：1-50：26）&#xA;约瑟被卖为奴隶&#xA;犹大和他玛&#xA;约瑟被扔进监狱&#xA;约瑟被安排负责埃及的事务&#xA;约瑟和他的兄弟们在埃及相遇</description>
    </item>
    <item>
      <title>使徒行传笔记</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/bible-acts/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/bible-acts/</guid>
      <description>简介 轻轻一划火柴，就会产生摩擦，火花从火柴产出。在木材和空气的推动下，小火苗燃烧着边缘，并不断增长。热量不断增加，很快火焰越烧越高，越烧越大，吞噬了木材。最初的火焰已经变成了火。&#xA;近两千年前，一根火柴在巴勒斯坦被点燃。起初，在世界的那个角落，只有少数人被触动和温暖，但火势超越了耶路撒冷和犹太地区，向世上所有的人蔓延。使徒行传提供了火焰和火焰的目击者的记录&amp;ndash;教会的诞生和传播。从耶路撒冷的一小群门徒开始，这个信息传遍了整个罗马帝国。在圣灵的激励下，这支勇敢的队伍在会堂、学校、家庭、市场和法庭，以及街道、山丘、船只和沙漠上传道、教导、医治和展示爱&amp;ndash;无论上帝派他们去哪里，生命和历史都被改变。&#xA;路加所写的《使徒行传》是其福音书的续篇，是早期教会的准确历史记录。但使徒行传也是一部神学著作，其中有关于圣灵的工作、教会关系和组织、恩典的含义、爱的律法的活生生的例子。使徒行传是一部辩证的作品，为基督的主张和应许的有效性建立了一个强有力的理由。&#xA;使徒行传以应许的圣灵浇灌和耶稣基督福音的宣扬开始。这种由圣灵激发的福音传播从耶路撒冷开始，最终传播到罗马，覆盖了罗马帝国的大部分地区。福音首先传给了犹太人，但他们作为一个民族，拒绝了它。当然，还有一部分犹太人欣然接受了这个好消息。但绝大多数犹太人对福音的持续拒绝，伴随着对外邦人传福音的不断胜利。这是按照耶稣的计划进行的。福音要从耶路撒冷传到犹太，传到撒玛利亚，再传到地极（1:8）。事实上，这就是使徒行传的叙述所遵循的模式。荣耀的宣告从耶路撒冷开始（1-7章），到犹太和撒玛利亚（8章及以下），再到犹太以外的国家（11：19；13：4，一直到使徒行传结束）。使徒行传的后半部分主要集中在保罗到地中海以北的许多国家传教。他和他的同伴们首先把福音传给犹太人，然后传给外邦人。一些犹太人相信了，许多外邦人也欢喜地接受了这个好消息。新的教会开始了，新的信徒开始过上基督徒的生活。&#xA;当你阅读使徒行传时，把自己放在门徒的位置上。当他们被圣灵充满时，认同他们，并体验看到成千上万的人回应福音信息的激动心情。当他们把每一盎司的才能和财富献给基督时，感受到他们的承诺。当你阅读时，观察这些第一世纪的信徒在圣灵引导下的胆量，他们通过苦难和面对死亡，利用一切机会讲述他们被钉在十字架上复活的主。然后决定成为二十一世纪的神的子民。&#xA;背景信息 目的：准确描述基督教会的诞生和发展。&#xA;作者：路加（一位外邦人医生）&#xA;最初的听众：西奥菲勒斯&#xA;写作日期：公元63至70年间&#xA;背景：使徒行传是基督的生活和教会生活之间的联系，是福音书和书信之间的联系。&#xA;关键经文：&amp;ldquo;但圣灵降临在你们身上，你们就必得着能力。你们要作我的见证，把我的事传到各处&amp;ndash;耶路撒冷、犹太全地、撒玛利亚，直到地极&amp;rdquo;（1：8）。&#xA;关键人物：彼得、约翰、雅各、司提反、腓力、保罗、巴拿巴、哥尼流、雅各（耶稣的兄弟）、提摩太、吕底亚、西拉、提多、亚波罗、亚迦布、亚拿尼亚、腓力斯、非斯都、亚格里巴、路加&#xA;关键地点：耶路撒冷、撒玛利亚、吕大、约帕、安提阿、塞浦路斯、彼岸安提阿、以哥念、路司得、特庇、腓立比、帖撒罗尼迦、庇哩亚、雅典、哥林斯、以弗所、凯撒利亚、马耳他、罗马&#xA;特别之处：使徒行传是《路加福音》的续集。由于使徒行传结束得很突然，路加可能计划写第三本书，继续这个故事。&#xA;主线 A. 彼得的传道 (1:1-12:25)&#xA;教会的建立&#xA;教会的扩展&#xA;耶稣基督复活后，彼得大胆地传道，行了许多神迹。彼得的行为生动地展示了基督徒力量的来源和效果。因为有了圣灵，神的子民得到了能力，所以他们可以完成任务。今天，圣灵仍然可以给信徒以力量。我们应该求助于圣灵，给我们力量、勇气和洞察力，为神完成我们的工作。&#xA;B. 保罗的事工（13：1-28：31）&#xA;第一次宣教之旅&#xA;在耶路撒冷召开的会议&#xA;第二次传教旅行&#xA;第三次传教之旅&#xA;保罗受审&#xA;保罗的传教冒险向我们展示了基督教的进步。福音不可能局限于世界的一个角落。这是一个向全人类提供希望的信仰。我们也应该冒险去分享这个英雄的任务，在全世界为基督作证。</description>
    </item>
    <item>
      <title>约翰福音笔记</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/bible-john/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/bible-john/</guid>
      <description>简介 他说话了，星系旋转到位，恒星燃烧了天堂，行星开始绕着太阳运行&amp;ndash;这是令人敬畏的、无限的、被释放的力量之言。他再次说话，水和土地上充满了植物和生物，它们奔跑、游动、生长和繁殖&amp;ndash;这是有活力、有呼吸、有脉动的生命之语。他再次说话，男人和女人就形成了，他们会思考、会说话、会爱，这是个人和创造的荣耀之词。永恒的、无穷的、无限的，他过去是、现在是、将来也是所有存在物的主。&#xA;然后他道成肉身来到宇宙中一个叫做地球的斑点。伟大的造物主成为被造物的一部分，受到时间和空间的限制，受到衰老、疾病和死亡的影响。但爱推动着他，所以他来拯救那些迷失的人，给他们永恒的礼物。他是道；他是耶稣，是弥赛亚（基督）。&#xA;使徒约翰在这本书中带给我们的正是这一真理。约翰福音不是基督的生命；它是对道成肉身的有力论证，是对耶稣过去和现在都是上帝的天子，是永生的唯一来源的确凿证明。&#xA;约翰用他的第一句话披露了耶稣的身份：&amp;ldquo;起初，道已经存在。道与神同在，道就是神。他起初与神同在&amp;rdquo;（1:1-2）；该书的其余部分继续了这个主题。目击者约翰选择了耶稣的八个神迹来揭示他的神性/人性和他的生命使命。这些神迹是：（1）将水变成酒（2：1-11），（2）治愈官员的儿子（4：46-54），（3）在池边治愈瘸子（5：1-9），（4）只用几个饼和鱼喂饱五千人（6：1-14），（5）在水上行走（6：15-21），（6）使盲人复明（9：1-41），（7）使拉撒路从死里复活（11：1-44），以及在复活后，（8）给门徒们带来了大量的鱼（21：1-14）。&#xA;在每一章中，耶稣的神性都被揭示出来。耶稣的真实身份通过他的头衔得到强调&amp;ndash;道、独生子、上帝的羔羊、上帝的儿子、真粮食、生命、复活、葡萄树。而这个公式是 &amp;ldquo;我是&amp;rdquo;。当耶稣使用这个短语时，他肯定了他的先存性和永恒的神性。耶稣说，我是生命的粮（6：35）；我是世界的光（8：12；9：5）；我是门（10：7）；我是好牧人（10：11，14）；我是复活和生命（11：25）；我是道路、真理、生命（14：6）；我是真葡萄树（15：1）。&#xA;当然，最大的标志是复活，约翰提供了一个激动人心的目击者发现空墓的记录。然后，他记录了耶稣复活后的各种显现。&#xA;约翰，这位基督的忠实追随者，为我们提供了对耶稣基督&amp;ndash;上帝的永恒之子&amp;ndash;的个人而有力的观察。当你阅读他的故事时，请你承诺相信并跟随他。&#xA;背景信息 目的：确凿地证明耶稣是神的儿子，所有相信他的人都将获得永生。&#xA;作者：约翰&#xA;使徒约翰，西庇太的儿子，雅各的兄弟，被称为 &amp;ldquo;雷霆之子&amp;rdquo;&#xA;原始受众：新基督徒和正在寻找的非基督徒&#xA;写作日期：大概是公元85-90年。&#xA;写于公元70年耶路撒冷被毁之后，约翰被流放到拔摩岛之前。&#xA;关键人物：耶稣，施洗约翰，门徒，马利亚，马大，拉撒路，耶稣的母亲，彼拉多，抹大拉的马利亚&#xA;关键地点：犹太乡村、撒玛利亚、加利利、伯大尼、耶路撒冷&#xA;特别之处：在记录的八个神迹中，有六个是约翰福音独有的，第14-17章也是如此。超过90%的内容是约翰福音所独有的&amp;ndash;约翰福音中没有家谱，也没有任何关于耶稣出生、童年、受试探、变容、任命门徒的记录，也没有关于耶稣的比喻、升天或大使命的记载。&#xA;主线 A. 上帝之子耶稣的诞生和准备 (1:1-2:12) 约翰清楚地表明，耶稣不仅仅是一个人；他是上帝的永恒之子。他是世界的光，因为他向所有人提供了永生的礼物。称耶稣只不过是一个不寻常的好人或道德导师，这是多么盲目和愚蠢的行为。然而，我们有时却表现得好像这是真的一样，当我们随意地抛出他的话，然后继续按自己的方式生活。如果耶稣是上帝的永恒之子，我们应该注意他的神圣身份和赋予生命的信息。&#xA;B. 上帝之子耶稣的信息和事工（2：13-12：50） 耶稣遇到了人们的相信和不相信&#xA;耶稣遇到了与宗教领袖的冲突&#xA;耶稣在耶路撒冷遇到了关键事件&#xA;耶稣与个人会面，向众人传道，训练他的门徒，与宗教领袖争论。他是神的儿子这一信息得到了不同的反应。有些人崇拜他，有些人不解，有些人退缩，有些人要让他闭嘴。今天我们看到同样的不同反应。时代已经改变，但人们的心仍然坚硬。愿我们在耶稣与人的这些相遇中看到自己，愿我们的反应是敬拜和跟随他。&#xA;C. 上帝之子耶稣的死亡和复活（13：1-21：25） 耶稣教导他的门徒&#xA;耶稣完成了他的使命&#xA;耶稣仔细指导门徒如何在他死后继续相信，但他们却不能接受。在他死后，第一份报告传回来说耶稣还活着，门徒们无法相信。人们特别记住了多马，他甚至在听到其他门徒的目击报告时也拒绝相信。但愿我们不要像多马那样，要求面对面的接触，而是接受约翰在这本福音书中记录的门徒们的目击证词。&#xA;喜欢的经文 We know that we have passed out of death into life, because we love the brothers. Whoever does not love abides in death. 1 John 3:14&#xA;See what kind of love the Father has given to us, that we should be called children of God; and so we are.</description>
    </item>
    <item>
      <title>路加福音笔记</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/bible-luke/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/bible-luke/</guid>
      <description>简介 每一次出生都是一个奇迹，每一个孩子都是上帝的礼物。但近20个世纪前，奇迹中的奇迹发生了。一个婴儿出生了，但他是神的儿子。福音书讲述了这一出生，但路加医生，就像他是主治医生一样，提供了围绕这一事件的大部分细节。有了神圣的父亲和人类的母亲，耶稣进入了历史&amp;ndash;神的肉身。&#xA;路加肯定了耶稣的神性，但他书中真正强调的是耶稣的人性&amp;ndash;耶稣是神的儿子，也是人的儿子。作为一名医生，路加是一个讲究科学的人，而作为一个希腊人，他是一个讲究细节的人。因此，他一开始就概述了他的广泛研究，并解释说他是在报告事实（1:1-4），这并不令人惊讶。路加也是保罗的密友和旅伴，所以他可以采访其他门徒，可以接触到其他历史记载，并且是早期教会诞生和发展的目击者。他的福音书和《使徒行传》是可靠的历史文献。&#xA;路加的故事从天使向撒迦利亚和马利亚显现，告诉他们的儿子即将出生开始。从撒迦利亚和伊丽莎白那里将诞生施洗者约翰，他将为基督铺平道路。马利亚将靠着圣灵怀上孩子，生下上帝的儿子耶稣。约翰出生后不久，凯撒-奥古斯都宣布进行人口普查，于是马利亚和约瑟夫来到伯利恒，他们古老的祖先大卫的城镇。在那里，孩子出生了。天使向牧羊人宣布了这一喜讯，牧羊人赶到马槽前。当牧羊人离开时，他们去赞美上帝并传播这个消息。八天后，耶稣接受了割礼，然后在圣殿里献给了上帝，西缅和安娜在那里确认了耶稣作为救主的身份，即他们的弥赛亚。&#xA;路加让我们看到了耶稣12岁时的样子&amp;ndash;在圣殿里与犹太教法师讨论神学（2：41-52）。18年后，耶稣在开始公开传道之前，在旷野接受了施洗者约翰的洗礼（3：1-23）。在这一点上，路加从他继父约瑟夫那边追溯了耶稣的家谱，通过大卫和亚伯拉罕追溯到亚当，强调了耶稣作为人子的身份（3：23-38）。&#xA;在受试探之后（4：1-13），耶稣回到加利利传道、教导和治病（4：14-44）。在此期间，他开始召集他的12个门徒（5：1-11，27-29）。后来，耶稣委托门徒，派他们出去宣扬神的国度。当他们回来时，耶稣向他们揭示了他的使命，他的真实身份，以及成为他的门徒意味着什么（9：18-62）。他的使命将把他带到耶路撒冷（9：51-53），在那里他将被拒绝，受审，并被钉死。&#xA;当耶稣背着自己的十字架去各各他时，耶路撒冷的一些妇女为他哭泣，但耶稣告诉她们为自己和自己的孩子哭泣（23：28）。然而，路加的福音书并没有在悲伤中结束。它以耶稣从死里复活、他向门徒们露面以及他承诺派遣圣灵（24:1-53）的激动人心的叙述结束。阅读路加对耶稣&amp;ndash;人子和神子&amp;ndash;的生平的优美书写和准确描述，然后赞美上帝派遣救主&amp;ndash;我们复活和胜利的主&amp;ndash;给所有的人。&#xA;背景信息 宗旨：准确描述基督的生平，并将基督作为完美的人和救主来介绍。&#xA;作者：路加&amp;ndash;一位医生（歌罗西书4：14），希腊人，外邦人基督徒。他是《新约》中唯一已知的外邦人作者。路加是保罗的亲密朋友和伙伴。他还写了《使徒行传》，这两本书放在一起。&#xA;最初的读者：西奥菲勒斯（&amp;ldquo;爱神的人&amp;rdquo;），外邦人&#xA;写作日期：大约公元60年&#xA;背景：路加在罗马或可能在凯撒利亚写作。&#xA;关键经文。&#xA;耶稣说：“今天救恩到了这家，因为他也是亚伯拉罕的子孙。人子来，为要寻找、拯救失丧的人。” (19:9-10)。&#xA;关键人物：耶稣，伊丽莎白，撒迦利亚，施洗约翰，马利亚，门徒，大希律，彼拉多，抹大拉的马利亚&#xA;关键地点：伯利恒、加利利、犹太、耶路撒冷&#xA;特别之处：这是福音书中最全面的一部。一般的词汇和修辞表明作者受过教育。他经常提到疾病和诊断。路加强调耶稣与人的关系；强调祈祷、神迹和天使；记录了受启发的赞美诗；给妇女以突出的地位。9:51-18:35的大部分内容是其他福音书所没有的。&#xA;主线 A. 救世主耶稣的诞生和准备 (1:1-4:13)&#xA;耶稣从一个什么都不能做的婴儿，成长为完全能够完成他在世上的使命。他是完全的人，在各方面都像我们一样发展。但他仍然是完全的神。他没有走捷径，也没有与生活的压力和诱惑隔绝。当我们准备好为神服务的生活时，我们也没有捷径可走。&#xA;B. 救主耶稣的信息和事工（4：14-21：38）&#xA;耶稣在加利利的事迹&#xA;耶稣在去耶路撒冷的路上的事迹&#xA;耶稣在耶路撒冷的事迹&#xA;耶稣教导了很多人，特别是通过比喻，也就是说明伟大真理的故事。但只有那些有耳朵的人才能理解。我们应该祈祷上帝的灵能帮助我们理解这些真理对我们生活的影响，使我们能越来越像耶稣。&#xA;C. 救世主耶稣的死亡和复活（22：1-24：53）&#xA;世界的救主被逮捕和处决。但死亡无法摧毁他，耶稣复活了，并升到了天上。在路加谨慎的历史叙述中，我们得到了关于耶稣复活的事实。我们不仅要相信这些事实是真的，而且还要相信基督是我们的救主。忽视事实是短视的，但接受事实而忽视耶稣为我们每个人提供的宽恕是多么可悲。&#xA;喜欢的经文 我来不是要召义人悔改，乃是召罪人悔改。” 路加福音 5:32&#xA;“他们就如街头上戏耍的孩童——彼此呼叫， “‘我们吹娶亲的乐曲， 你们不跳舞； 我们唱送葬的哀歌， 你们不哭泣。’” https://www.bible.com/36/luk.7.32.ccb ‭‭路加福音‬ ‭7:32‬ ‭CCB‬‬&#xA;“You shall love the Lord your God with all your heart and with all your soul and with all your strength and with all your mind, and your neighbor as yourself.</description>
    </item>
    <item>
      <title>马可福音笔记</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/bible-mark/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/bible-mark/</guid>
      <description>简介 我们是第一! . . . 最伟大的、最强壮的、最漂亮的&amp;hellip;&amp;hellip;冠军! 每天都有这样的宣称，大胆地宣称自己是至高无上的。每个人都想和赢家联系在一起。失败者是那些完成度低于第一的人。与此形成直接对比的是耶稣的话。&amp;ldquo;凡要在你们中间作首领的，必须作别人的奴仆。因为人子来，不是要受人的服侍，乃是要服侍人，并且要舍命，作多人的赎价&amp;rdquo;（10：44-45）。耶稣是最伟大的&amp;ndash;上帝的化身，我们的弥赛亚，但他是以仆人的身份进入历史的。&#xA;这就是马可福音的信息。马可福音是为了鼓励罗马基督徒，并毫无疑问地证明耶稣是弥赛亚而写的，它快速地展示了耶稣在行动中的生动画面&amp;ndash;他的真实身份通过他的所作所为，而不一定是通过他所说的来揭示。这是在行动中的耶稣。&#xA;马可省略了耶稣的出生，以施洗约翰的传道开始。然后，马可迅速越过耶稣的洗礼、在旷野的试探和对门徒的呼唤，直接带我们进入耶稣的公开传道。我们看到耶稣与鬼对峙，治愈了一个患麻风病的人，并宽恕和治愈了被朋友送到耶稣面前的瘫痪者。&#xA;接下来，耶稣叫来马太（利未），与他和他那些有问题的伙伴们共进晚餐。这引发了与法利赛人和其他宗教领袖的冲突，他们谴责耶稣与罪人一起吃饭并破坏安息日。&#xA;在第四章中，马可暂停了对耶稣的教导&amp;ndash;农夫的比喻和芥菜籽的说明&amp;ndash;然后又投入到行动中。耶稣平息了海浪，赶走了魔鬼，并使Jairus的女儿从死里复活。&#xA;回到拿撒勒几天后，经历了家乡人的排斥，耶稣委托门徒把好消息传遍各地。来自希律王和法利赛人的反对声越来越大，施洗约翰被斩首。但耶稣继续前进，喂饱了五千人，向来自叙利亚腓尼基的妇女伸出援手，治愈了聋子，并喂饱了四千人。&#xA;最后，是时候向门徒们揭示他的真实身份了。他们真的知道耶稣是谁吗？彼得宣称他是弥赛亚，但随即表明他不理解耶稣的使命。变容Transfiguration之后，耶稣继续教导和医治，就离婚问题与法利赛人对峙，就永生问题与年轻富翁对峙。盲人巴蒂买得到了医治。&#xA;事件迅速发展到高潮。最后的晚餐、背叛、受难和复活都被戏剧性地描绘出来，还有更多耶稣教义的例子。马可向我们展示了耶稣&amp;ndash;行动、服务、牺牲和拯救，当你阅读马可福音时，请做好行动准备，为上帝在你生命中的行动敞开大门，并接受挑战，进入你的世界，服务和影响你的生命。&#xA;背景信息 宗旨：介绍耶稣的人格、工作和教义。&#xA;作者：约翰-马可。他不是十二门徒之一，但他在保罗的第一次传教旅行中陪伴他（徒13:13）。&#xA;最初的听众：罗马的基督徒，福音书是在那里写的。&#xA;写作日期：公元55至65年间&#xA;背景：提比略-凯撒统治下的罗马帝国。这个帝国拥有共同的语言和良好的交通和通信系统，听从耶稣的信息的时机已经成熟，耶稣的信息迅速从一个国家传播到另一个国家。&#xA;关键经文：&amp;ldquo;因为人子来，不是要受人的服侍，乃是要服侍人，并且要舍命，作多人的赎价&amp;rdquo;（10：45）。&#xA;关键人物：耶稣、12个门徒、彼拉多、犹太宗教领袖&#xA;关键地点：迦百农、拿撒勒，凯撒利亚-腓立比，耶利哥，伯大尼，橄榄山，耶路撒冷，各各他。&#xA;特别之处：马可福音可能是第一本福音书。其他福音书引用了马可福音中除31节以外的所有内容。马可记录的神迹比其他福音书都多。</description>
    </item>
    <item>
      <title>马太福音笔记</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/bible-matthew/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/bible-matthew/</guid>
      <description>这个笔记系列严格来说也算不上笔记，主要就是Life Application Study Bible NLT每本书前面一些内容的机翻，再稍微润色下。&#xA;简介 马太（利未）是耶稣的12个门徒之一。他曾经是一个被人看不起的税吏，但他的生活被这个来自加利利的人改变了。马太给他的犹太人同胞写了这本福音书，以证明耶稣是弥赛亚，并解释上帝的王国。&#xA;马太在他的叙述中首先介绍了耶稣的家谱。然后，他讲述了耶稣的出生和早年的经历，包括他们一家从凶残的希律王那里逃到埃及，并回到拿撒勒。在耶稣接受约翰的洗礼（3:16-17）和在旷野打败撒旦之后，耶稣开始了他的公开传教，召集了他的第一批门徒并讲了登山宝训（第5-7章）。马太表明了基督的权威，记录了他治愈病人和被鬼附身的人，甚至使死人复活的神迹。&#xA;尽管遭到法利赛人和宗教机构中其他人的反对（12-15章），耶稣仍然继续教导天国（16-20章）。在此期间，耶稣与他的门徒谈论了他即将到来的死亡和复活（16：21），并向彼得、雅各和约翰透露了他的真实身份（17：1-5）。在他传道的最后阶段，耶稣在凯旋的队伍中进入耶路撒冷（21：1-11）。但很快反对的声音就多了起来，耶稣知道他的死亡已经临近。所以他教导门徒关于未来&amp;ndash;在他回来之前他们可以期待什么（24章）以及在那之前如何生活（25章）。&#xA;在马太福音的结尾部分（第26-28章），他重点讲述了耶稣在世上的最后几天&amp;ndash;最后的晚餐、他在客西马尼园的祷告、犹大的背叛、门徒的逃亡、彼得的否认、该亚法和彼拉多面前的审判、耶稣在十字架上的遗言，以及他被埋在借来的坟墓中。但故事并没有结束，因为弥赛亚从死里复活&amp;ndash;战胜了死亡，然后告诉他的追随者继续他的工作，召万邦之人作主的门徒。&#xA;马太在书中清晰地表露，耶稣是基督，万主之主，万王之王。庆祝他战胜邪恶和死亡，并让耶稣成为你生命的主。&#xA;背景信息 目的：证明耶稣是弥赛亚，是永恒的王。&#xA;作者：马太（利未）&#xA;原始受众：马太特别写给犹太人&#xA;写作日期：约公元60-65年&#xA;背景：马太是一个犹太税吏，后来成为耶稣的门徒之一。这部福音书是连接新旧约的纽带，因为它强调预言的实现。&#xA;关键经文：莫想我来要废掉律法和先知；我来不是要废掉，乃是要成全。5：17&#xA;关键人物：耶稣，马利亚，约瑟，施洗约翰，门徒，宗教领袖，该亚法，彼拉多，抹大拉的马利亚&#xA;关键地点：伯利恒、耶路撒冷、迦百农、加利利、犹太。&#xA;特别之处：马太福音充满了弥赛亚式的语言（通篇使用 &amp;ldquo;大卫的儿子&amp;rdquo;）和对旧约的引用（53处引用和76处其他引用）。这部福音书并不是按时间顺序写的；其目的是提出耶稣是弥赛亚、救主的明确证据。&#xA;喜欢的经文 “You are the salt of the earth, but if salt has lost its taste, how shall its saltiness be restored? It is no longer good for anything except to be thrown out and trampled under people&amp;rsquo;s feet. Matthew 5: 13 “You are the light of the world. A city set on a hill cannot be hidden.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
