<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on Jiyu</title>
    <link>http://localhost:1313/zh/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on Jiyu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 19:25:34 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/zh/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>感谢你的血——读《Appointment in Jerusalem》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-appointment-jerusalem/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-appointment-jerusalem/</guid>
      <description>这本书有繁体中文版，相约在圣城，是关于Lydia的真实传记。&#xA;Lydia是一位在丹麦生活无忧无虑的女教师，却突然被心中那难以扑灭的探寻信仰的火苗所驱使，凭着祈祷和信心，一步步辞掉了令人艳羡的稳定工作，捐献了全部的遗产，孤身来到耶路撒冷，听从上帝的安排。从极为艰难拮据的生活中，凭着爱心收留下一位婴儿，直到成为许多孤儿的母亲。&#xA;书摘如下：&#xA;上帝要拿去她第一位收留的孩子时，她是如此不舍和不理解。但Nijmeh告诉她，你不需要理解，只需要相信！其实大多时候，理解就是相信，理解就是跟随。我们当然不可能知道上帝的全部安排，但我们相信上帝的美意。&#xA;Don’t need to understand. We need to trust.” “Pray for me, Nijmeh! I do want to trust—but there’s such a tempest inside me!” For a long while we sat side by side, with Nijmeh’s hand on mine. Finally she said, “I want to share with you a lesson that I learned years ago when I lost my sight: Trusting God is not a feeling; it’s a decision.</description>
    </item>
    <item>
      <title>用信仰克服我们时代的科学崇拜，摘《维特根斯坦传》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-wittgenstein-science/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-wittgenstein-science/</guid>
      <description>摘自维特根斯坦传：&#xA;也许我们能说:只有爱才能相信复活。或者:相信复活的是爱。我们会说:救赎的爱甚至相信复活;甚至对复活也坚执。那么,终极来讲,为了逃离孤独的地狱,他需要做的事也许是爱;如果他能这么做,那他就能克服自己的疑虑、相信复活,从而得救。或者,也许他首先需要的是被上帝爱:仿佛是,抗击怀疑的是救赎。坚执这一点,就必须坚执那信仰。所以那话的意思是:首先你必须得到救赎,并紧握你的救赎——然后你将看到你在坚执这信仰。&#xA;它们更清楚地说明了,他的靶子不只是——像他在《蓝皮书》里说的——哲学家“恒常在眼前见到科学的方法,不能抗拒地被引诱着用科学的方式提出和回答问题”时造成的危害;更一般地,他的靶子是科学崇拜和科学方法对我们整个文化的糟糕影响。美和宗教信仰是两个例子——对维特根斯坦而言当然是至关紧要的例子——科学方法不适合思想和生活的这类领域,若尽力使科学方法适合之,结果就是歪曲、肤浅和混乱。&#xA;在论宗教信仰的讲座里,他只专注于这信念的前一部分——否认必须有宗教信仰的理据。这些讲座否定科学模式的思考与宗教信仰的相关性,这一点上和美学讲座一致。也可将其视作他对德鲁利说的这句话的细化:“罗素和教区牧师们在互相争论时造成了无限的危害,无限的危害。”为什么在同一项谴责中让罗素和教区牧师成对出现?因为两者都助长了这个观念:宗教信仰若要是可靠的,就必须有哲学的辩护。因为未发现教义的证据,无神论者嘲笑宗教,信徒则试图证明上帝的存在;两者都遭了“另一种”——对科学思考风格的偶像崇拜——的害。宗教信仰和科学理论并不类似,不该凭借同样的证据标准接受之或拒斥之。&#xA;科学和工业,及其进步,将显出它们是现代世界里最持久的东西。也许,现在和未来很长一段时间里,对科学和工业就要崩溃的任何推测都只是个梦想;也许科学和工业将一统世界,尽管它们在这一过程中造成无限的痛苦——我指把世界压减为一个单一的单元,尽管在这单元里和平是最无家可归的东西。因为科学和工业确实决定了战争,或者看上去是这样。因此,“这个时代的黑暗”可直接归于对虚假的科学偶像的崇拜,20世纪30年代以来他自己的工作瞄准的正是这一崇拜。于是,他之“梦想”科学和工业的崩溃,是在期待一个他那一类型的思考得到更普遍接受和理解的时代。这就联系到他对德鲁利说的话:“此刻的这个时代不需要我这一类型的思考,我必须如此强力地逆潮流而游。也许一百年后人们才真的需要我正写的东西。”可是,如果“他们”真要这么干,如果末日预言的观点不荒谬,那么,那种时候也许永远不会到来。永远不会有一个需要他那一类型思考的时代。&#xA;维特根斯坦对人性命运的悲观态度,不是结束第二次世界大战的灾难性事件引起的——如我们所见,他的这种态度有一个长得多的历史;但那些事件似乎增加了他对自己长久持有的一个信念的把握:人类正奔向灾难。已然采用的杀人的机械方法,已然见证过的技术威力的恐怖展示——德累斯顿的轰炸、集中营的毒气室、投放在日本的原子弹——强有力地最终确立了:“科学和技术确实决定了战争”。他似乎因此更加确信自己的末日预言的观点:人类的终结是用机器取代精神、背身离开上帝并把我们的信赖放在科学“进步”上的结果。&#xA;这问题只能有一种生存性的解决，永远不可能有一种理论的解决。需要的是一种精神上的改变：“智慧是冷冷的，而且就此而言是愚蠢的。（另一方面，信仰则是一种激情）。”要再度呼吸，仅仅正确思考是没用的；必须得行动——仿佛是，剥掉玻璃纸，露出其后鲜活的世界。找他的话说：“智慧是灰色的，另一方面生活和宗教则充满色彩。”唯一能克服理论的死气的，是宗教信仰的激情：&#xA;我相信基督学说的一个意思是，良构（Sound）的学说全是无用的。你必须得改变你的生活。（或你生活的方向。） 基督教说智慧全是冷冷的；就如你不能铸造冷的铁，你也不能用智慧把你的生活弄得正当。 这里的要点是，一种良构的学说无须掌握你；你可以犹如遵循医生的处方那般遵循它——但这儿你需要某种东西推动你，推着你转向一个新的方向——（这是我对之的理解）一旦你转过了身，你就必须坚持这一转身。</description>
    </item>
    <item>
      <title>会饮篇 Symposim 书摘，及知识是爱的敌人</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-symposium/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-symposium/</guid>
      <description>正如无人能把自己还没有得到的东西送给别人，所以也没有人可以教授自己不知道的东西。&#xA;为什么要企盼生育呢？因为只有通过生育，凡人的生命才能延续和不朽。我们已经同意，有爱情的人企盼善能永远归自己所有，从中可以推论，我们一定会像企盼善一样企盼不朽，也就是说，爱就是对不朽的企盼。&#xA;拥有正确的见解，但又不能说出道理来，这样的状态既不是真知，又不是无知。如果说它是真知怎么会没有理由呢？但它又不是无知，因为对于一种有可能是真实的见解我们怎么能把它称作无知呢？所以我们难道不能说正确的见解介于知识和无知之间吗？&#xA;对一名成功的赞颂者来说，最重要的是关注真理，而现在看来正好相反，赞颂者所做的只不过是把所有力量和美德都一古脑儿地堆到被赞颂的对象身上，无论这些东西有没有什么关联，这样一来，赞颂也就成了一堆似是而非的谎言。&#xA;翻转电台 关于短短的会饮篇讲了不短的好几期，我也是因为这个才找来看的，大家直接去读去听好了。&#xA;不仅要读，更要去听听电台！我如果不去听的话根本都没有领会到关于如此清晰的知识与爱欲的矛盾性。&#xA;知识确实有力量，这是一个知识被崇拜的时代。知识首先是荣耀自我的，即使是转述他人的知识，你也是先要让其变成你自己的知识。知识永远是属于自我的。更大的问题是知识本身的解构性，知识本身的叛逆和放肆，知识探究有强烈瓦解和反爱欲的特征。爱不可能被凝结到知识、沉思和智慧中，而只能真实存在于在现实间人与人的关系中。精神本身的生活化要比生活本身的精神化重要得多得多，活出你所相信的。有知识而无爱的生活就意味着不幸福。&#xA;知识化、理解化、精神化就是反爱的，只能在想法中成型，而这就是反现实的开始。激进主义就是不同的知识领域水晶般清晰的生活图景，只要是知识性的，就会走向激进主义。&#xA;爱欲与孕育的关系是真实的，而从知识上到达不了真正的舍己之爱。从知识上我们孕育作品，孕育知识，写小说拍电影，还是在构造自我，知识性的属己之物而已。一个孩子才是真正的属己之物之外的另一个人，是对自我的真正克服和对爱欲的真正可能的实现。</description>
    </item>
    <item>
      <title>《卡拉马佐夫兄弟》是我看过最好的小说</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-brothers-karamazov/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-brothers-karamazov/</guid>
      <description>豆瓣链接&#xA;感谢上帝，想把这本书推荐给每个基督徒和每个还不是基督徒的人。 最让我感到愉快的是，陀的说教与嘲讽，每次都像是在拥抱我。&#xA;我看的是耿济之的译本，至少没感觉到什么不好的地方。 英文我搜索了一番，买了Oxford World&amp;rsquo;s Classics的版本，还在路上。&#xA;书摘：&#xA;老百姓中间有一种沉默无言、逆来顺受的忧愁，它深藏内心，毫不显露。但也有一种难忍难熬的忧愁，它一旦流泪发作出来以后，便转入了哭诉。女人们尤其是这样。它并不比沉默的忧愁轻松。哭诉所能给人的慰藉，只能是更痛苦地撕裂心胸。这类的忧愁甚至不希望慰藉，它正是以无法慰藉之感来作为自己的滋养料。哭诉只不过是一种不断地刺激创伤的需要罢了。&#xA;假使您连现在这样诚恳地同我说话，也只不过是为了希望我夸奖您的诚实的话，那么不用说，您在积极去爱人这一方面就自然会一无成就；一切就会只限于幻想，您的整个一生也就只会像幻影般白白逝去。显然，这样您就会连来世的问题也忘得一干二净，最后就会自己模模糊糊地心安理得起来了。&#xA;留心提防自己的虚伪，每时每刻都小心监视它。还要避免对别人和自己苛求；凡是您觉得自己内心里似乎是恶劣的东西，只要您一旦在自己身上觉察到了，也就等于已经洗干净了。您还应该避免恐惧，虽然恐惧只是一切虚伪的必然后果。您永远不必害怕自己在努力爱别人时所表现的畏缩，甚至也不必过分惧怕在这样做时所犯的错误行为。&#xA;假使没有不死，就没有道德。&#xA;为什么吗，的确，他并没有对我做过什么坏事，但是我却对他做过一桩最没良心的坏事，而一旦做了，就正为了这个而立刻恨上他了。&#xA;美是在所多玛城里吗？请你相信，对绝大多数人来说它正是在所多玛城里。你知不知道这个秘密？可怕的是美不只是可怕的东西，而且也是神秘的东西。&#xA;笨拙就是简捷而朴质，聪明则是圆滑而又躲闪。聪明是下贱的，愚笨则直率而且诚实。&#xA;“妈妈，亲爱的，不要哭，”他时常说，“我还要活很长时间，和你们一起快乐地过活，生活是多么快乐，多么高兴呀！”“唉，亲爱的，你还有什么快乐，整夜发烧，咳嗽，几乎咳得把你的胸脯都震裂了。”他回答说：“妈妈，你不要哭，生活就是天堂，我们大家都活在天堂里，可是我们却不愿意知道这个，如果愿意知道，那么明天全世界就都会成为天堂了。”大家都奇怪他的话，他是说得那样奇怪而坚决；大家都感动得哭了。朋友们到我们家里来看望。他就说：“可爱的亲人们，我有什么值得你们这样爱，你们为什么爱我这样的人，我以前又是多么不懂得珍重这个啊！”他时时刻刻对走进来的仆人们说：“亲爱的，你们为什么侍候我，我配得上受大家的侍候么？如果上帝开恩，让我活下去，我也要亲自为你们服务，因为大家应该互相服务。”母亲听了摇摇头说：“亲爱的，你因为有病才这样说呀。”他说：“妈妈，亲爱的妈妈，既然不可能没有主人和仆人，那么让我也做我的仆人的仆人，就像他们做我的仆人一样。我对你说，妈妈，我们大家在众人面前都有过错，尤其是我比别人更有错。”母亲甚至发笑了，一面哭，一面笑，说道：“你怎么在众人面前比别人更有错？世上有的是杀人的、抢人的，你来得及干哪一件，干吗要比别人更严厉地责备你自己？”他说：“妈妈，我的嫡亲的妈妈，”——他当时出人意外地喜欢说起这些亲热的话来，“我的嫡亲的，可爱的妈妈，你要知道，每一个人的确都在众人面前对一切人和一切事担有种种罪责。我不知道怎样给你讲明白，可是我痛切地深深感到是这样的。所以我们怎么能活在那里，生着气，却一点也不自觉这一点呢？”他每天醒来以后，一天比一天更显得亲切，愉快，心中洋溢着爱，一个老德国医生埃森斯密特时常来，有时来了，他就和医生开玩笑：“怎么样，大夫，我还能在世上再活一天么？”医生回答他：“不但一天，还能活许多天，——还能活几个月，几年。”他嚷起来：“干吗几年，几个月！用得着计算什么日子，人只要有一天就可以体会到全部的幸福。亲爱的，我们干吗要争吵，互相夸耀，互相记仇：我们大家只应该到花园里去，游玩，嬉戏，互相亲爱，互相夸奖，亲吻，为我们的生活祝福。”&#xA;凡是不信上帝的人，也不相信上帝的人民。相信了上帝的人民，就能明察上帝的神圣，虽然以前自己并不信它。惟有人民和他们的未来的精神力量可以使我们那些脱离故土的无神派产生信仰。没有实例，基督的话还有什么用？而人民要没有上帝的话，会活不下去，因为他们的心灵迫切需要他的话和一切愉快美好的事物。&#xA;上帝不在力量里，而在真理里。&#xA;落在永生的上帝手里真是可怕的。&#xA;你们应该珍重人民，保护他们的心，静悄悄不事张扬地教育他们。这就是你们教士的义务，因为人民的心中是有上帝的。&#xA;如果他们反而说他们才是在追求团结，那么实际上只有他们当中最最头脑简单的人才会相信，因此我们只能对他们的这种头脑简单感到惊讶。实际上他们比我们更为幻想。他们想建立合理的生活，但一旦否定了基督，结果必将流血遍地，因为血可以召来血，动剑的人将被剑所伤。当初如果没有基督的约言，人们一定会互相残杀，直杀到世上只剩下最后的两个人为止。就连这最后的两人由于骄傲也不能克制，于是那最后的人将残杀那倒数第二个人，然后再自杀了事。这本来是一定会应验的，假使当初没有基督的圣约，要求为了驯顺谦卑的人们，让这种勾当早日停止下来的话。&#xA;应该特别记住，你不能做任何人的裁判官。因为没有人能在地上裁判罪人，除非他自己觉悟到他和站在他面前的人同样有罪，而他对站在他面前的人所犯罪行的责任也许比任何人都要大。只有当一个人悟到了这一层的时候，他才能成为裁判官。这话听来虽然奇特，但却是真实的。因为假如我自己是正直的，也许就不会有站在面前的罪人了。如果你能够把在你面前受你良心裁判的罪人所犯的罪承担过来，那你就应该立刻承担下来，自己替他受苦，而把他赦免，不加责备。甚至即使法律派你做他的裁判官，你也应该在可能范围内这样做，因为他走了以后，会自行惩罚，比你们裁判还要重。假使他受到你的亲吻后竟无动于衷地走开，并且还要笑你，那你也不必受这种现象所迷惑，因为那是说明他的期限还没有到，而期限是自然会到的；即使不到，也是一样，因为不是他，就有别人替他认罪受苦，并且责备自己，控诉自己，真理就实现了。你要相信这个，一定要相信，因为圣徒们的一切期望与信仰正是在这里。&#xA;你应该毫不间断地做去。假如夜里睡觉时想到：“我没有做到应该做的事，”那就应该立即起身去做。如果你的周围都是些恶狠狠而麻木不仁的人，不愿听你的话，你就跪在他们面前，请求他们饶恕，因为他们不愿意听你的话，实际上也是你的过错。假如你实在无法同满腔怨气的人说话，可以默默地忍着羞辱为他们效劳，永远不要绝望。假如大家离开你，用强力驱逐你，那么到剩你一个人的时候，你应该跪下来，吻大地，用眼泪浸湿它。大地由于你的眼泪会生出果实，虽然你处于孤寂之中，谁也不会看见你，听见你。你应该信仰到底，即使大家在地上迷了途，只有你一个人还坚守着信仰；即使那样你也要呈上贡献，独自留在那里颂赞上帝。如果有你这样的两个人聚在一起，那就是整个世界，生动的爱的世界，你们应该感动地互相拥抱，颂赞上帝；因为虽然只有你们两个人，但是上帝的真理却已在你们身上实现了。&#xA;人们总是在拯救他们的人死后才得救的。人类不承认他们的预言者，残害他们，但是人们却总是爱他们的殉难者，尊敬受他们磨难的人。&#xA;对于这类人，地狱简直是他们心甘情愿、心向往之的；他们是自愿的殉难者。因为他们诅咒上帝和生命，因而也就自己诅咒了自己。他们赖他们自己恶意的骄傲为生，就好像沙漠中饥饿的人喝自己身上的血。但他们永远不会餍足，他们拒绝宽恕，诅咒召唤他们的上帝。他们永远怀着怨恨看上帝，而且要求消灭创造生命的上帝，认为上帝应该消灭自身和他所创造的一切。他们将永远在自己的怒火中燃烧，他们渴求死和虚无。但是他们得不到死。&#xA;那种必须加以监视的爱情究竟有什么意思？那种必须尽力看守的爱情究竟有什么价值？&#xA;为什么？问得好笑！因为我自己给自己判决了死刑，在早晨五点钟，黎明时候在这里执行！我想：‘死的时候做一个卑鄙的人或正直的人，反正是一样的了！’可是不对，原来并不是一样的！诸位，你们相信不相信？在这一夜里使我最感痛苦的并不是当我想到自己杀死了老仆，有可能流放到西伯利亚去的时候，那么是什么时候呢？是正当我的爱情已告成功，头上又重见天日的时候！唉，这真使我痛苦，但这仍旧不是最厉害的，仍旧比不上那个可恶的感觉，就是我到底还是把这些可恶的钱从胸前摘下来挥霍掉了，而正因为这样现在也就已成为一个不折不扣的贼了！哦，诸位！我再痛心对你们重复说一句：这一夜里我明白了许多事情！我明白了不仅做一个卑鄙的人活着不行，连作为一个卑鄙的人而死也是不行的。 …… 不对，诸位，死也应该死得正直！&#xA;格鲁申卡忽然大声哀求着，“你让我这不幸的人安一安心，让我知道知道我自己可诅咒的命运！&#xA;阿辽沙走出来时泪流满面。米卡会疑惑到这种程度，甚至对他，对阿辽沙也会不敢相信到这种程度，——这一切忽然使阿辽沙看清了他不幸的哥哥心灵里那种毫无出路的深沉忧伤和无比绝望，这是他以前所从来没有想到的。他心中霎时充满了无限的深深哀怜之情，使得他万分痛苦。他的被刺穿的心痛得厉害。“你要爱伊凡！”他忽然想起米卡刚才所说的话来。他现在正是要去找伊凡。他在早晨就很想见一见伊凡。伊凡的事折磨他本来不亚于米卡，现在，和米卡见面以后，更加厉害了。&#xA;即使我逃走了，身边还带着钱和护照，甚至逃到了美国，但总还有一个念头可以安慰我，那就是我逃走并不是去寻快乐找幸福，而确确实实是去服另一种苦役，也许和这苦役一样的坏！一样的坏，阿历克赛，我这是真话，一样的坏！这倒霉的美国，见它的鬼，我现在就已经十分痛恨了。&#xA;最要紧的是，我们首先应该善良，其次要诚实，再其次是以后永远不要互相遗忘。&#xA;最爱这一段：&#xA;他不知道为什么要拥抱大地，他自己也弄不清楚为什么他这样抑止不住地想吻它，吻个遍，他带着哭声吻着，流下许多眼泪，而且疯狂地发誓要爱它，永远地爱它。“向大地洒下你快乐的泪，并且爱你的眼泪……”这句话在他的心灵里回响。他哭什么呢？哦，他是在欢乐中哭泣，甚至就为了在无边的天空中向他闪耀光芒的繁星而哭，而且“对自己的疯狂并不害羞”。所有从上帝的大千世界里来的一切线索仿佛全在他的心灵里汇合在一起，这心灵为“与另一个世界相沟通”而战栗不已。他渴望着宽恕一切人，宽恕一切，并且不是为自己，而是为一切人，为世上的万事万物请求宽恕，而“别人也同样会为我请求宽恕的”，——他的心灵里又回响起了这句话。他时时刻刻明显而具体地感到有某种坚定的、无可摇撼的东西，就像穹苍一般深深印入了他的心灵。似乎有某种思想主宰了他的头脑，——而且将会终身地、永生永世地主宰着。他倒地时是软弱的少年，站起来时却成了一生坚定的战士，在这欢欣的时刻里，他忽然意识到而且感觉到了这一点。阿辽沙以后一辈子永远、永远也不能忘却这个时刻。“有什么人在这时候走进我的心灵里去了。”他以后常常坚信不疑地这样说。&#xA;三天以后，他离开了修道院，以便履行去世的长老命令他“到尘世上去生活”的遗言。</description>
    </item>
    <item>
      <title>她愿意为身边的人舍弃一切-读《the Hiding Place》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-the-hiding-place/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-the-hiding-place/</guid>
      <description>柯丽·邓·波姆（1892－1983年），生长于荷兰的一个基督教家庭，是一名钟表匠。二次世界大战期间，她和她的家人帮助、收容了许多受到迫害的犹太人，并因此被送入了纳粹的集中营。她的父亲和大姐都死在集中营里，而幸存下来的柯丽则在战后四处演讲她在战时的经历以及上帝的恩典和引领。她的见证感动并安慰了许多人，也包括那些曾经迫害过她的德国人。1971年，由她与约翰·谢里尔、伊丽莎白·谢里尔合著的自传《密室》问世；1975年同名的电影全球发行。 柯丽·邓·波姆荣获了荷兰女王授予的爵士封号，并获得了以色列授予的国家正义奖。1983年，在她91岁生日当天，在美国去世。 From douban&#xA;Eunice之前打电话兴冲冲地给我提起过这本书，说这本书在她生命中有重要的位置，有多么鼓励她。我最近在读卡拉马佐夫兄弟，当时没有主动答应Eunice读她说的这本书。周末在教堂，她直接拿来了这本the Hiding place给我，我没法拒绝。&#xA;中文版在线链接&#xA;豆瓣9.6分&#xA;几个印象深刻的片段：&#xA;谈到政府在战争就要来临之际还粉饰太平：&#xA;It is wrong to base faith upon wishes&#xA;她在小时候好奇询问父亲关于性的知识，父亲让她提她提不动的行李箱，来说明一些东西只有到孩子长大才能学习，这真是一个充满爱的承担。&#xA;Some knowledge is too heavy for children. When you are older and stronger you can bear it. For now you must trust me to carry it for you.&#xA;被收留的人们匿名投票决定是否收留Mary，一个生病、行动缓慢、呼吸很重、很可能让所有人一起被发现的老奶奶。9个人全部投票Yes。&#xA;中尉说一个正常人的价值，高过全世界所有智障加起来的总和。她在集中营里给中尉传教，告诉他在上帝的眼中，一个智力障碍的人的价值，可能高过一个制表匠，甚至高过一个中尉！&#xA;The truth, Sir, I said, swallowing, is that God&amp;rsquo;s view-point is sometimes different from ours - so different that we could not even guess at it unless He had given us a Book which tells us such things.</description>
    </item>
    <item>
      <title>勇气源于信仰——读《God&#39;s smuggler》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-god-smuggler/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-god-smuggler/</guid>
      <description>本书作者Andrew是著名基督教组织Open doors创始人，这本书在Evangelical圈子里很有名，主要围绕他早年经历。我在网上搜到时，以为免费订购是发pdf版本到邮箱，没想到直接寄到了住处。&#xA;一开始的故事非常引人入胜，20岁左右的作者在战争中的英勇与彷徨，与家乡女孩朦胧又充满苦涩的通信，那个猴子重新回归丛林，仿佛坦然接受自己命运的故事非常动人。读者需要稍微有些耐心，后半部分是高潮，记录了作者与小伙伴们怎样游走于东欧的各路共产主义国家，在勇气、机智与上帝的庇护下，走私一批批圣经到极其缺乏圣经的基督徒们手里。虽然早有预期，但是每读到那些以为自己早已被世界隔绝遗忘的基督徒们手捧圣经的激动场景，还是忍不住落泪。&#xA;倒数第二章关于中国，作者居然有在文革期间(1965)游走中国的经历，十分宝贵的材料。结尾处作者在极大的忧伤中写下了如下一段话，有兴趣的自己去看哦。&#xA;But in addition, the Holy Spirit needed men in China. Dedicated, impassioned, visionary men. And even a superficial visit had told me that these men, in the second half of the twentieth century, could not be Westerners. To minister to the Chinese today, God needed Chinese hands and voices.&#xA;另外值得一提的是Open doors历史上帮助国内基督徒许多次，Project Peral(珍珠计划)于1981年的一个夜晚发生，一百万本圣经和其他材料在一个夜晚运上汕头的码头。2000年时也有一次类似的百万圣经到中国活动。该组织还是为数不多的一直帮助生活在朝鲜、伊朗等迫害最严重国家的基督徒的机构，其每年更新的迫害基督徒国家列表也是许多组织机构公认的参考列表。</description>
    </item>
    <item>
      <title>苗族苗语与基督信仰——读《Guizhou: The precious province》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-guizhou/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-guizhou/</guid>
      <description>书是教堂里的老奶奶Eunice借给我的，她从朋友那里得到推荐并借到书，看完又转借给亲戚Ruth，疫情期间，Ruth看完直接从门口塞到了我住的地方。&#xA;这本书读起来很快，里面不少插图和表格，以基督教踏入贵州这片土地为线索，从义和团的年代一路写到了今天。贵州的民族多样性，不同族群之间的区别隔阂之大，大多数人对此鲜有认识。书比较新，2018年出的，结尾也写到了近年来日渐紧张的氛围。&#xA;书中援引了其他许多材料，一段段精彩的小故事，附上珍贵的图片，像电影片段一样，勾勒出了教会、共党与当地各民族在这片土地上的百年兴衰。我之前对这片土地的认识几乎完全空白，较有影响的人物例如柏格理，在简体中文世界也只是稍微有些痕迹。&#xA;众所周知，共党的民族划分传承自苏联，向来比较野蛮，打压少数族群的自发性和独特性，培养费拉民众是主线。贵州地区许多语言文化完全不同的族群，人数较少，经常被粗暴地划分在某个大民族之下，完全不顾当地人的感受。语言这些就更不用说了，共党直到今天都是野蛮强推普通话；传教士到哪里都是学当地语言，帮助发明书写文字，苗文的书写文字就是传教士伯格理以拉丁字母为基础、结合苗族服饰上的符号花纹发明的。&#xA;你们少数民族的语言文化放在博物馆或教科书里骗骗外国友人，证明我们的政策开放包容没问题；但当地人如果还有自发社区，还能通过宗教、文化、语言团结在一起，让我们党代表怎么开展工作，怎么推行新时代主体思想教育。说什么上帝的归上帝，凯撒的归凯撒都是虚的，村民们遇到事情去找牧师还是找村支书是很现实的。先把你们的精英们杀死或政协，剩下的一群散沙才好听话，20年后对着遗体平反是没问题的，但再过20年当然可能还是有必要再杀一批，后面再来个改革开放加平反的。&#xA;当然，基督徒往往是越杀越多的，不管你多不信邪。张春桥说基督教在上海一百多年才建立起来，我三天就把她消灭；江青说我要把基督教送进历史博物馆，让耶稣见鬼去。书中记载1974年，共党在威宁兴隆，集体屠杀正在敬拜的A-Hmao和Gha-Mu基督徒。&#xA;The more you forbid Christianity, the more we will cling to the Church. If you confiscate our buildings, we will worship in caves. If you announce the termination of our services, we will develop even more secret meetings. If you attack ordained pastors, we will use even more independent house church preachers instead. If you take action against us on Sundays, we will meet every day of the week and into the night.</description>
    </item>
    <item>
      <title>读《蒙恩历程》，附作者受访及下载</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-grace-is-enough/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-grace-is-enough/</guid>
      <description>下载 https://anonfiles.com/f19cW1Icxa/_txt&#xA;读后小记 这本书是李景沆从夹边沟死里逃生的回忆录，他本人出现在纪录片《死灵魂》中，我将他在影片中的一些口述简要记录过，这本书他在片中提到过，我一直没忘。&#xA;书很短，如果对夹边沟历史有所了解，也能猜出个八九不离十，无非增加些细节，但作为基督徒还是值得一读的。那些悲惨就略过吧，想了解的去读书，简单说几个印象深刻的点：&#xA;作者年轻时候在甘肃机缘巧合去过基督徒开的医院，医生护士们应该都是西方传教士，会在医院祈祷。 甘肃沦陷前夜，马家军和你共还是干了几仗的。但大部分像作者一样的汉族，帝国编户齐名统治下，世世代代费拉当惯了，不习惯通过战斗掌握自己的命运。在我看来战死比死在夹边沟里好得多。 据称某老师酒醉后云：共产党可杀。后来死在夹边沟了。 各路容易自以为高明的知识分子们，留学精英们，在那种环境里无法保持丝毫的尊严和体面。人的动物性和恶会被无限放大。 东北人回忆小时候去远处的村子取火，人与人之间那么亲切友好。现在人恨人是什么世道。 南京大学历史系的基督徒感叹，没想到人竟能到这步田地。 有一幕是作者和同伴被上级要求跳下水工作，好像是大坝还是水闸，作者知道自己的身体状态，跳下去必死无疑。同伴果断主动跳下去了，回来后两个人相拥在一起，作者哭着努力用自己的身体暖和对方。 书是香港出的。祝福香港，为港人祈祷。 给死灵魂加字幕的后来好像还遇到过当局找麻烦。 作者提了多少遍罗马书8：28 如果说我们能从传教士们舍己的爱中看出天堂的倒影，我们也能从夹边沟的匮乏与憎恨中嗅出地狱的气息。爱是从上帝来的，地狱只是离上帝太远的不信者们自己的造物及归宿。 作者受访 来源：辉说（huishuo2016）&#xA;作者：依娃&#xA;小编按语：神的仆人李景沆弟兄打完了一生美好的仗，已经荣归天家。今天特推介关于他的一篇采访，盼望神藉着老弟兄一生美好的见证激励我们众肢体。&#xA;王怡牧师语：神的仆人李景沆长老，昨日（9月28日）离世归主，在世95年。甘肃天水。1957年的基督徒右派。夹边沟的幸存者。家庭教会殉道时代的记忆。终于歇了这世上的工，死在所多么玛城的街上。曾经，他与降卑的基督同在。现在，他与升高的基督同在了。主啊，我愿你来，也愿离世与你同在。怜悯我，扶持我，跑完最后一段或长或短的路。&#xA;受访人：李景沆，男，90岁，甘肃省天水市师范学院教授。&#xA;一九五七年在天水市第一中学被打成右派，发配夹边沟劳教。&#xA;是一名虔城的基督徒，著作有&amp;laquo;蒙恩历程&amp;raquo;。&#xA;时间：2012年8月25日、31日。录音长度：121分钟&#xA;采访地点：甘肃省天水市师范学院李景沆家。&#xA;大饥荒饿亡者：杨阳谷，男，30多岁，甘肃省天水师范老师，右派分子，饿亡于夹边沟。&#xA;杨阳谷的父亲，年纪不详，甘肃省天水市人，饿死于劳改队。&#xA;杨阳谷的母亲，年纪不详在丈夫被劳改、儿子被送到夹边沟后，自杀而亡。&#xA;李绿竹，女，11岁，甘肃省天水市场人，父亲去夹边沟，无钱治病，病亡。&#xA;邓立之，男，年纪不详，甘肃省临泽人，夹边沟右派，饿亡后被食。&#xA;傅作恭，男，50多岁，留美水利专家，夹边沟右派，饿亡。&#xA;任继文，男，甘肃省天水市一中校长，夹边沟右派，饿亡。&#xA;项文林，男，20多岁，甘肃省地质队工作，加边沟右派，因饥饿难忍，跳井自杀。&#xA;李崇厚，男，年纪不详，甘肃省徽县文化馆工作，加边沟右派，饿亡&#xA;根据天水地区档案馆有关资料记载：自1958年5月8日起，天水地区遣送夹边沟劳改的“右派分子”共计238人，生还了22人，按当时甘肃十个地、州、市算，甘肃全省葬身“夹边沟”的人数至少在三千人左右。&#xA;人吃人案件：甘肃省酒泉夹边沟农场，有一个从临泽县送来的右派医生大夫邓立之，原籍山东，大个子，脸红红的，胖胖的，人很老实。由于长期饥饿，刚刚死。尸抛沙丘时，被三个劳教的人刨开沙子，割掉邓大腿上的肉。晚上三人合伙割邓立之的肉吃，剩余得拿来藏在一个右派睡的被窝里。第二天，他们同住的人，都发现他的被窝里有很多粘稠的血迹。吃人者被农场领导批斗打骂。&#xA;前记：我早早起来，在一家花店买了一束献花，有百合、天堂鸟、康奈馨。在朋友庞女士的陪同下，来到天水师范学院。我们进了一座灰色的旧楼，登上三楼，然后敲门。门开了，站在我眼前的是一位九十高龄的长者，雪白却浓密的头发，沧桑却红润的脸颊，慈祥而善良的眼神。。“这位就是李老师，他就是去过夹边沟的。”我想走上前，拥抱住这位第一次见面的老人。我的泪水禁不住涌出来，苦涩而酸楚。我知道，我拥抱的不只是一个九旬老人，一个夹边沟幸存者。我感觉到，我拥抱的是三千多名夹边沟右派不甘的死魂，至今难以安宁的死魂……&#xA;(拜访夹边沟右派李景沆和妻子赵丽珍)&#xA;依：李老师，我到天水来，就想拜访一下您。&#xA;李：那太好了，你能来，我很高兴。我给你简单说一下，咱们的右派有一个惨案，在甘肃酒泉的夹边沟那个地方。知识分子，全部都是知识分子呀，大学教授、小学教师、画家、报社编辑等等的，去了三千五百人，幸存者只有三百人。幸存者连百分之十都没有。这个事情太多了，一下子没办法给你说清楚，从我的书&amp;laquo;蒙恩历程&amp;raquo;里你就能看到。&#xA;我希望你能带多少本就带多少本，拿出去给国外的中国人看看。你能带多少是多少，能带十本，更多更好，但是你带不动，能带多少算多少。&#xA;依：您今年九十岁，是吧？&#xA;李：九十岁。&#xA;依：我听胡杰说过你，介绍过你的书，但一直没有看到。&#xA;李：香港有卖的，但是它没有这些夹边沟的照片。照片很宝贵，这些照片，都是一些好朋友去夹边沟采访照回来，让我采用的。我还有别人去夹边沟拍下的死人骷髅的照片，我给你慢慢的找。这本书已经是第四版了，比以前厚了。我先后修订了几次。&#xA;关于夹边沟的书已经有好几本了，有些是以小说的形式写的。有些是直接写的，这一本的作者是我的学生，叫邢同义，这个书就是&amp;laquo;恍如隔世&amp;raquo;，里面的一篇文章就写的是我。&#xA;这本书这么厚，我的几乎占了一百多页，都是写我的。其实，他写我的时候，是摘录我的书，他也需要我的资料。法国买了他的版权，买了版权。这本书现在全国发行了有一万多册，还继续有人看，网上也有我的资料。&#xA;依：他是采访你的吗？&#xA;李：先是用口述制作成磁带，录了八盘磁带，他回去根据八盘磁带整理，整理时不清楚、不懂的地方再来问我。现在有一个电影，已经在国外得了奖了。&#xA;依：叫什么电影？&#xA;李：叫&amp;laquo;夹边沟&amp;raquo;。&#xA;依：中国人拍的，王兵导演的，我看过两三次。&#xA;李：不真实。&#xA;依：不真实？我还觉得拍得好。你说为啥不真实？因为你是亲历人。&#xA;李：他不真实，他拍的这个地窝子，还有灯，还有水壶、还有桌子。真实是那个地形地貌真实，内容实际上比电影残酷得多，最不真实的是哪里来的桌子？哪里有什么热水瓶？里面全是土台子，全是土台子，再什么都没有。&#xA;依：只有你能看到这个不真实。&#xA;李：比电影残酷得多，表现不出来。比电影还惨，他导演没有那个亲身经历，我是亲身经历的。电影我看了，网上就有，下载了看的。&#xA;你看，在我的书里面的附录三，就把夹边沟的死人情况我自己才搞清楚了。我怎么搞清楚的？有一个朋友，想采访明水河，往夹边沟一共送去知识分子三千五百人，两年以后，就是一九五九年的深冬，滴水成冰的时候，他们把余下的(注：在夹边沟饿死一千多名后剩下的)两千右派分子，送到高台县的明水河，高台属于张揶地区管，张揶地区的高台县的明水河。这个地方是一片荒野、沙漠，在滴水成冰的时候，他们宣布：“大搞春播大战，向党献礼。”把两千人就送过去了，去搞春播大战。没有行李、没有冬衣，这怎么解释？&#xA;我以后才发现，在采访过程中才清楚，以前都不清楚，想来想去才清楚呀。第一条春播大战的时候，一批一批的送，只送人，不带行李，车只装人，不装行李。在夹边沟来说，我是一个政府最相信的人，我是个画地为牢的人，我是最后一个离开场部，押送行李。人都先走完了，我押着行李，带上木工组的工具，和干部一起离开了夹边沟。我去了以后，他们就问我：“天爷！老李，你为什么把行李送来的这样迟？我们当‘团长’已经半个多月了，快冻死完了。”什么叫“团长”？你想想，零下二十多度下的人，那些人晚上缩成一团，像个人肉团子一样二十多天，怎么不是“团长”？&#xA;现在我才清楚。所谓春播大战，第一，不给种子。第二，不给工具。第三，旷野里没有耕地面积。第四：没有住处。旷野没有人能住的地方。第五，没有水源。怎么叫春播大战？送去两千多知识分子，做总结这就叫集体屠杀，一下子饿死。集体屠杀，这是世界上人类历史上找不见的。这必须让外面的人知道，这一点，我给你说，就把历史揭穿了。&#xA;夹边沟饿死的天水右派有不少。我的小学同学杨阳谷，他的母亲是天水的大地主家的女儿，他父亲解放时把自己的全部财产都捐献出去了。他本人毕业于北京师大，后来回到天水师范大学教书。他的大哥杨兑生和当时的邮政局局长的女儿结婚，是天水的一段佳话。他大哥后来参加了共产党，被国民党暗杀，算是为共产党牺牲了。他的父亲死在劳改队，母亲自杀。杨谷生被打成右派后，送到加边沟，就死在夹边沟。可谓家破人亡。你看，这一家人惨不惨？&#xA;我为什么能生还？我为什么能生还？从两个观点说，第一个事实，在我几乎完全要灭绝的时候，两千人，还死的不到三百人的时候，眼看全要结束了(死完了)，不是把死人的口都封住了吗？历史上就没有人知道了吗？人就是死完也没有人知道，那里根本就没有人去。但是上帝有眼，中央有一个钱正英部长，(李先生拿来珍藏的钱正英部长的照片)这是钱正英部长，就是这个人，是个女的，这个人了不起。因此我留下她的像片做个纪念，做为我救命的人，我留下来。如果夹边沟没有这个人，夹边沟的历史就没有人知道了。&#xA;她叫钱正英，我们都叫她钱英。她在我们快全部灭绝的时候，她来到西北考察，司机把方向给搞错了，把车给开到明水河了，当时路也不好，也找不到方向。&#xA;依：那是老天爷叫她来的。&#xA;李：对，车开进去，钱英看见有炊烟，旷野怎么会有炊烟？怎么有人家？她看见野滩上有死人的尸体，风吹日晒的，暴尸戈壁。她就让司机继续往前走，就想为什么会有这么多的死人？都是些什么人？她就开到农场，找我们的场长，场长大喊了一声：“绑！”就把钱英给绑起来，他认识人。车上有三个人，还有一个秘书和司机，那个秘书就说：“站住！这是我们的钱部长。”那个场长就吓坏了。钱英看到右派的个个面黄肌瘦，连吃饭、大小便都不能下炕，都在炕上解决，炎炎一息。大吃一惊，就赶紧给中央打电话，中央给甘肃省委打电话，抢救人命。我就是被抢救回来的。&#xA;依：这是哪一年了？&#xA;李：这是一六零年的年底，再有一个月就六一年了，六零年的下旬了，只有十几天就元旦了。&#xA;依：你那时候也就是三十七岁？</description>
    </item>
    <item>
      <title>基督教常见话题入门——读《基督教神学导论》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-theology/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-theology/</guid>
      <description>很好的一本书，讨论了许多常见话题，非常推荐。&#xA;timeline 教父时期 100-700 中世纪与文艺复兴 700-1500 宗教改革与宗教改革之后 1500-1750 现代时期 1750至今 阿维拉的特蕾莎 神学是关于个人与上帝改变之后的关系，这是人的语言完全不能表达的。 祷告中的成长能使个体基督徒与上帝建立更亲密的关系，即从城堡最外面的房间走到中心明亮的房间是一段渐进的旅程。 论异端 异端保留基督教的外貌，却否定其本质。或是人性收到极大限制，以至严格意义的拯救不可能实现；或是救主收到极大限制，以至他不能完成拯救。 对救赎论的几点明显应用： 基督教对上帝的本质的理解必须是，上帝能通过基督拯救人类 基督教对基督的身份的理解必须是，上帝能通过基督，也只能通过基督拯救我们 基督教对人类的理解必须是，得救是可能的，也是真实的 批判启蒙运动的理性主义 启蒙运动看法的基础是立即得到，“immediate give”,无论靠理性还是凭经验。知识建立在一个基础上，仿佛不证自明的真理，凭借人的理性直接获得。但是这样的基础真的存在吗？只有一个理性原则吗？ 《Whose Justice? Which Rationality?》中指明，启蒙运动似乎在要求实际上不能被满足的合理性标准。理性主义者都不能否定的原则究竟是什么，启蒙运动思想家和他们的继承人其实都难以达成共识，启蒙运动的遗产始终在为理性辩护提供实际上不可能实现的理想。 理性承诺了很多，却没有兑现承诺。后现代主义认为，“合理性”有许多种，每一种都要尊重；没有任何一种占优势成为普遍“理性”。 神学解释经验 奥古斯丁认为，我们的不满足感是基督教创造教义——即我们是按照上帝的形象造的的必然结果。因此，人性有一种与生俱来的能力，要与上帝建立联系。但是，由于人性的堕落，这种潜能收到阻挠。现在，人性的自然倾向是，试图让其他东西满足这种需要。于是，受造物取代上帝。但是，受造物仍不能满足人类。因此，人便有了一份渴望——渴望某些难以描述的东西 柏拉图将人类比作漏水的坛子，总是无法装满。奥古斯丁：你为自己创造了我们，我们的心却没有安息，除非安息于你。 上帝的全能 奥卡姆的威廉的要点是，由于决定实现某些选择，上帝必须决定不实现其他选择。例如上帝现在已经放弃了不创造世界的选择，因为其已经创造。由于上帝的全能，上帝现在不能做每一件事。由于上帝运用了能力，上帝限制了选择的范围。上帝现在不能每一件事都做。在运用全能时，上帝决定限制可有的选择范围。 上帝自我限制的观念 上帝让自己被捻出世界，被推上十字架。他在世界上软弱无能，这正是他与我们同在、帮助我们的唯一方式。……《圣经》引导我们来到上帝的软弱无能和痛苦面前；唯有受苦的上帝能帮助我们。 ——Letters and Papers from Prison 麦子和稗子的比喻 对奥古斯丁来说，分别善恶是在末世进行的，不是在历史之中。对于奥古斯丁来说，这个比喻正是指世上的教会。教会必定既有圣徒，也有罪人。要想在今世将他们分开，时机既不成熟，也不合适。到了上帝自己的时候，就是历史的末了，才会区分圣徒和罪人。没有人可以代替上帝做出这种审判或区分。 对多元论的批判 希克等多元论者被困在他们不能解决的矛盾之中：一方面，需要暗自论证他们自己对人的本性与命运的多元论看法优于传统的宗教观；另一方面，这同时明显需要坚持一个原则，即否定这些论证的合理性。多元论者批判基督教往往是帝国主义者的居高临下姿态时，自己却恰恰在做自己所希望批判的事，即批判基督徒有基督教的看法。但是为什么如此批判呢？或批判穆斯林有伊斯兰教的观念呢？根本没有一种思想体系能够忍受这种矛盾。 希望神学 莫尔特曼：盼望寻求理解，我盼望，为了我能理解。这是对坎特伯雷的安瑟伦的口号改编：信仰寻求理解，我相信，为了我能理解。对于莫尔特曼，基督教神学通过上帝改变的工作提供盼望的异象，它与世俗的盼望观和社会变革针锋相对。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>你在不自知地寻求上帝——读《诸神的面具》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/book-counterfeit-gods/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/book-counterfeit-gods/</guid>
      <description>这本书真的非常适合入门不久的基督徒，也很适合推荐给非基督教朋友。书中的主题都是日常困扰所有人的话题：金钱、爱情、成功、权力等，浅显易懂地讨论了从基督教的角度如何看待和面对这些问题。简单总结，人的心总是不可避免地在侍奉着什么，虽然人不会称它们为偶像。所有我们在现实中热切追求的这些，都是暂时的偶像，永远不可能满足我们真实的渴望，它们全都是喝了还会再渴的水。只有将目光回归真神，我们的心才能得到安息。&#xA;书摘 进化论生物学家认为，人类对性和爱情的渴望，是大脑的构造所造成的；而基督徒则认为，我们需要爱情是源于我们拥有上帝的形象。（创世纪1：27-29；以弗所书5：25-31） page 37&#xA;如果我发现自己有一种渴望，是世界上任何经验都不能满足的，那么最可能的解释，就是我是为着另一个（超自然而永恒的）世界所造的。 page 48&#xA;家庭不再如社会学家拉希所称的，是‘无情世界里的避风港’，是在相咬相吞生活中的平衡力；相反，现代家庭变成了培养渴望成功的幼苗的苗圃。 page 96&#xA;以色列的上帝不受人的牵制，也不能被收买或安抚，但其他宗教的神明则是可以受控制的，只要我们努力行善，恭敬祭拜，他们就得回报我们。可是，我们不能用这样的方法来接近以色列的上帝；不论他赐给我们什么，全都是出于恩典的礼物。 page 103&#xA;以色列王：我岂是上帝，能使人死使人活呢？ “将他那如死的作为全抛弃”，正如一首古老诗歌所说的：将你那如死的作为全抛弃，抛弃在耶稣的脚前，单单信靠主的功绩，荣耀的完成！ page107&#xA;伊甸园中最原始的试探，就是不满上帝所加给人的限制（创世纪2：17：树上的果子，你不可吃），并且人想要如上帝一样掌握自己的命运。我们屈服于此试探，因此现在它就成了我们天性的一部分。我们不愿接受自己是有限的，需要倚靠上帝的事实，却竭力寻找能保证自己拥有能力掌管生命的办法；然而这只是一个幻象而已。 page 123&#xA;许多追求权力的人都是极为焦虑和害怕的，但尼布尔认为，他们是因为焦虑和害怕，才追求政治上的权力。 不过，就算害怕不是人追求权力的动机，它也是经常伴随权力的人。有权力的人都知道 ，他们是被人嫉妒的对象，仿佛站在其竞争者瞄准镜的十字准星中间，而爬得越高的人就可能摔得越惨，因为他有太多可能会失去的东西。 page 133&#xA;话题 “我知道上帝赦免了我，可是我无法原谅自己” 当有人说“我知道上帝赦免了我，可是我无法原谅自己”时，他的意思是觉得自己对不起偶像，因为偶像的认可比上帝的认可还要重要。偶像的作用就像是掌管我们生命的神明，如果我们以事业或父母的认可为偶像，但却让它失望，那么我们的一生都将会受到这个偶像的诅咒，永远都抹不掉这种失败的感觉。&#xA;如果我们的偶像是关乎未来的情况，那么当它的存在收到威胁时，它就会带给我们令人瘫痪的恐惧和焦虑；如果我们的偶像崇拜是发生在过去，那么当我们对不起它时，它就会带给我们无法修补的罪疚感；如果我们的偶像崇拜是发生在现在的生活中，那么当它收到环境的阻挡或被除去时，它就会以怒气或绝望来扰乱我们。&#xA;为什么雅各要偷取以扫的祝福呢？ 因为他太希望听到父亲说：“我喜爱你超过世界上一切事物”。每个人都需要祝福，从我们最爱的人口中得到对自己独特价值的肯定和保证。&#xA;雅各一生如此辛苦，可他的心仍然空虚而充满需要。终于在那神秘的夜里，雅各遇到一个陌生人，与他摔跤直到黎明。那人见胜不过他，说“天黎明了，容我去吧！”雅各说：“你不给我祝福，我就不容你去。” 雅各抓住了他一生真正在找寻的东西， 上帝的祝福！&#xA;认明偶像 偶像的类别 - 神学偶像 - 性偶像 - 邪术和仪式偶像 - 违背超自然实体的次序，而不是在爱和智慧中顺服那次序 - 政治与经济偶像 - 左派，右派和自由主义，某种政治立场绝对化，唯一解决之道，神话或魔鬼化 - 种族与国家偶像 - 种族主义，军事主义，国家主义，民族上的骄傲 - 关系偶像 - 相互依附，致命的吸引力，透过儿女过自己的人生 - 宗教偶像 - 道德主义和律法主义，以成功及恩赐为偶像，滥用权力 - 哲学偶像 - 将受造之物而不是罪，视为生命的问题中心。人造之物而不是上帝的恩典作为解决问题之方法的思想体系 - 文化偶像 - 西方极端个人主义，喜好，家族宗族 - 深层偶像 - 动机性的驱动力及性格绝对化， - 权力偶像 我有权力及影响力，才有意义 - 赞赏偶像 某人爱我赞赏我，我才有价值 - 安舒偶像 愉快经验，生活品质，才有意义 - 控制偶像 我完全掌握某个领域，才有意义 检视你所幻想的事物，你的宗教就是你独处时所做的事。 检视你怎么花钱。你的财宝在哪里，你的心也在哪里。 Matthew 6:21 检视你如何面对不蒙应允的祷告和挫败的希望 检视你最无法控制的情绪 渔夫在水动之处找鱼，在感情最痛苦的谷底你就可以找到自己的偶像，特别痛苦未消散之处，或那些会驱使你做出明知错误之事的事 在你极度害怕、绝望和有罪恶感时问自己：我之所以这么害怕，是不是因为我生命中有什么东西收到了威胁，我以为我一定需要它，但其实不然？我之所以这么绝望，是不是因为我失去或缺乏了某样东西，我以为我一定需要它，但其实不然？ 拆除偶像 用基督代替假神，如果只是把偶像拔掉，却没有将基督之爱种回来，偶像会长回来。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
