<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>历史 on Jiyu</title>
    <link>http://localhost:1313/zh/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/</link>
    <description>Recent content in 历史 on Jiyu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2022 22:29:28 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/zh/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>上帝之城——纪录片《废城Ghost town》</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/share-ghost-town/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/share-ghost-town/</guid>
      <description>Youtube 链接&#xA;包含三个部分。&#xA;第一部分的亮点是幸存基督徒的口述史，从1920年代的美国传教士到如今两代本地传教士，最后教堂的歌声极美。至今最普遍使用的傈僳文仍然是当年传教士们的遗产。&#xA;第二部分是年轻人与老人们的挣扎，记录一下傈僳老奶奶唱的歌：&#xA;Life is a twisting mountain road.&#xA;The higher you climb the rougher the going.&#xA;My life has been full of hardship.&#xA;I gave birth to so many children.&#xA;I fed them like a pack of dogs.&#xA;Now I&amp;rsquo;m the only one left alive.&#xA;And none of my children can help me.&#xA;No place to live. No clothes on my back.&#xA;I&amp;rsquo;m totally empty-handed.&#xA;I do whatever pleases me.</description>
    </item>
    <item>
      <title>也说我们是谁，也说中原史观</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/opinion-who-i-am-who-we-are/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/opinion-who-i-am-who-we-are/</guid>
      <description>今天听了播客“不合时宜”一期：我是谁、我们是谁：历史的本质与意义。随便吐槽几句吧，不吐不快。&#xA;嘉宾先批判了一番历史上的中原史观，羞辱对象主要是汉民族主义者。如果说“非我族类其心必异”，那现在的疆藏问题还怎么解决？当年清军入关怎么解释？他这里几个反问，想说明中国不是一个围绕汉族和中原的中国，但至于是什么，其实说得非常笼统。因为解构边界感是很容易的，而建立则极其困难。&#xA;混融主义的实际意义就是所有理论和政体原则的死亡和花絮化，因为只有已死的原则才能跟对立原则实现装饰品的和谐共处。 经与史&#xA;如果说中国史观必须在五族共和五十六个民族是一家的大背景下，在疆藏现在完全归属中国的现实下解释，在多民族多中心其乐融融的框架下构建。不仅现实中的疆藏问题像他承认的那样与这套框架难以自洽，历史上的扬州十日和嘉定三屠该作何解释？日本人当年论证战争合理性的时候，很重要的一条也基于与嘉宾完全相同的逻辑：既然人数只有汉人十分之一的满清可以入关大杀特杀，统治帝国将近三百年。不用满清人，汉人士大夫们发挥认贼作父的优良传统，争先恐后在祖父被杀后，跪下来心悦诚服长篇大论地论证满清入关的合理性。那我们更优秀的日本人来了，为什么不能照着同样的逻辑入关？何况满清留着满洲当自留地不让汉人踏入，摆明了一副入关就是来收割一下的殖民者态度。日本的大东亚共荣主义者们可是真金白银真心实意打造满洲国，看在大家都是黄种人的份上要提携差生一把的。&#xA;汉民族主义者的构建努力，虽然和嘉宾在纸面上看似更符合本朝利益的多民族史观，都是在流沙上妄想建立一座城堡，但好歹还剩下一点羞耻心值得鼓励。其实这与接下来要讨论的屈辱史观也是有内在联系的，嘉宾似乎有意地忽略了。如果多民族史观除了在纸上好看，能博士论文帮你评优，在现实中真能立起来哪怕一丁点共识，根本就用不上屈辱史观这种下三路手段来团结散沙，组建新义和团。现在已经又到了百年千年未有之变局，我们要能打的，能振奋士气的史观。试来试去，除了屈辱史观培养仇恨，其他你们一群文人个个骗起经费来一套一套，和老百姓有关系吗。除了屈辱和复仇靠谱，其他放到实际里没有一套能忽悠人上前线的。&#xA;接着说近代的屈辱史观，都知道屈辱史的要点不是别的，就是培养仇恨，嘉宾自己就被此类红卫兵困扰。但为什么培养仇恨？很多人不愿意明说：为了培养炮灰。嘉宾一方面还算公允地点明近代史的更大背景不是屈辱，而是充满痛苦的近代化。我们的传统是圣贤书和裹小脚，你身边享受的几乎一切科技文明医学成果与你的老祖宗没有任何关系，全部是广义上西方文明的产物。但你的玻璃心不准你坐下来反思，一定是别的地方出了错!都是帝国主义的阴谋，我们五千年辉煌文明，祖上可是阔过的！嘉宾自己反对屈辱史观的论据更是特别滑稽：虽然帝国主义没有一个安好心的！虽然英帝国主义们的船坚利炮，带给我们不少屈辱，但也是基于这同样的刺激倒逼和秩序输入，让我们有力气收复了新疆呀！可见哈哈也不全是坏处呢。所以你刚刚说你要多中心多民族史观，新疆真与你们同心同德为什么还要打？只有英国打你们是屈辱，新疆被你们打的屈辱不是屈辱？现在就不管你几分钟前批判过的中原史观了？&#xA;接下来嘉宾和主持更是各种装外宾，什么信息茧房什么推荐算法，仿佛这些就是制造戾气仇恨氛围的真凶。义和团和红卫兵们的时代也有这些先进技术和时髦词汇供士大夫们消遣逗乐吗？&#xA;最令人感叹的是，嘉宾先验地一口咬定了所有帝国主义的坏心，同时热烈赞扬肯定了西方主导的全球化，暗示了自己和他批判的小粉红在自卑和机会主义上没有任何区别，仍然是屈辱史观的产物；先验式地维护了大一统史观，在中原史观和收复边疆问题上当然不顾自相矛盾。但最后居然面不改色地说，自己研究历史是先基于充足史实，没有立场，其他人都是先基于立场的。不由令人感叹白区党的话术和工作水平果然是日渐低下了。&#xA;最后嘉宾说他的价值取向和研究动力是，无法容忍看到人的尊严被无情践踏，用自己的方式尽可能为所有人找到应有的尊严。共产国际打进中国的时候，抱着和嘉宾差不多的理想，结果让所有人都失去了尊严。人不要把自己放在上帝的位置，人自身没有资格和能力为自己或他人争得所谓尊严，难道没有嘉宾这样的人，一些不够聪明不够幸运的人就注定要失去尊严？嘉宾暗指其他人本就没有能力给自己找到尊严的事实，但事实的导向是等待他这样有学识的知识分子搞出一套来拯救一下。我们相信，人没有办法拯救自己，更别说他人，唯一的救主是上帝。人拥有上帝的形象，人的高贵和尊严是上帝所赐予，人是神的殿，嘲笑穷人等于侮辱造物主。&#xA;最后再简单说下我认为的我是谁和我们是谁，传教预警。&#xA;幸福的秘密是自由，自由的秘密是勇敢，勇敢的秘密是信仰。&#xA;这片土地上的人自古惧怕法老，崇拜理性和圣明人物，与神明和真正的敬畏越走越远，在坐稳了奴隶与希望作而不得之间来回挣扎。在他们伟大光明的崇拜对象和他们自身的悲惨命运之间永远建立不了联系，自然也从未真正品尝过没有恐惧的自由是如何滋味。周本纪里的“天”还提到不少，越往后越少。中国人目前的现实信仰往往无非“师夷长技以制夷”，“卧榻之侧，岂容他人鼾睡”，黑暗森林，丛林社会，金钱权力至上。甚至连一句话不要多说，不害人只求自保，只求小家的平安苟活，似乎都成了什么道德上值得褒扬的事情了。这样的社会，没有信仰的洗礼，必定终结于自我灭绝的战争。&#xA;他们挖了陷阱，却自陷其中。他们的恶行临到自己头上。 诗篇 7：15-16&#xA;其实没有每个人清晰的我是谁，根本不会有我们是谁的共识，能有的只能是捕食者所设下的幻象和真实中的互害社会。而这片土地上的大多数人们，既没有接受福音的洗礼，从来就没有认识自己。传教是最值得做的事，真实的小共同体和人与人的社会关系才有真实力量，同时也会是法老最为忌惮的事。我们相信自己是上帝的儿女，当行出光明的样子。我们既是一个个地方的教会，也当多想念天上的事，没有真实共同体的建立在纸上的认同没有意义。&#xA;我们的祖先犯了罪，已经逝去，我们却要承担他们的罪责。奴仆作了我们的主人，无人从他们手中解救我们。 耶利米哀歌 5：7-8&#xA;世间的朝代换了又换，为了混口饭吃而出卖自己的灵魂，真的不值得。不要说自己没得选择，没有人能逃脱自己给自己下达的审判，上帝给人的境遇永远不会超过我们所能承受的限度，祖辈的错误选择不是我们继续选择错误和沉默的理由。&#xA;你要保守你心，胜过保守一切，因为一生的果效是由心发出。 箴言 4:23&#xA;由于罪恶泛滥，许多人的爱逐渐冷淡。 马太福音 24:12&#xA;因为人的愤怒不能成就上帝的公义。你们要行道，不要只是听道，自己欺骗自己。 雅各书 1：20&#xA;我也希望各位有识之士少做“支黑”。芸芸众生要看见身边真的有人敢做光做盐，看到那个可能性，才有一丁点改变的可能。生活在无知的黑暗里，当然觉得天下乌鸦一般黑。从真的深刻理解我是谁出发，真的行动出你的信仰，才有重新在现实层面定义我们是谁的可能性。感谢上帝，我们的眼睛和心在天上，所以不必被现实束缚而感到灰心丧气，但我们的行为记得落在地上，荣耀归上帝。&#xA;爱里没有恐惧，纯全的爱能驱逐恐惧，因为恐惧意味着怕受惩罚。人若心里恐惧，就表示他尚未明白那纯全的爱 约翰一书 4：18&#xA;你们是世上的光，如同建在山上的城一样无法隐藏。 马太福音 5：14</description>
    </item>
    <item>
      <title>基督徒口述1960劳改历史</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/christian-1960-camps/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/christian-1960-camps/</guid>
      <description>1959到1961年中国的大饥荒，约1500到3000万人死亡。当年的甘肃夹边沟劳改营，许多知识分子被送到这里。在大饥荒中许多人饿死，面对死去的人，大家都没有力气埋葬。树皮被吃光，一些人吃其他人尸体。&#xA;这是口述历史纪录片死灵魂，我在这里简要记录幸存的两位基督徒的口述。&#xA;谷惠民 我之前是老师，教工程制图的，我问了一个冬天都不清楚自己为什么进到劳改营的。我们在劳改营里都不敢互相问对方为什么进来的。大家都不知道，那里面的小队长厉害着呢，严禁相互串供。&#xA;我们是有信仰的人，李景沆知道吧，我们是一样的。咱管不了，叫&amp;quot;主&amp;quot;管吧。我其实很平凡，也没受什么罪。就是我的脚和手都冻得崩开，绷带都绑不住，被李景沆用针线直接缝好的。在劳改营，哭都没地方哭去，每天死几个，每天死几个，屋里面就14个人，天天两三个，不下雪没事，如果小雪或者大雪，一下子就是三四个，四五个。我死过三回，是被好心人喂一点甜萝卜糖救活的。那些死的人，都是安静地死去。&#xA;一个馒头有人舍不得吃，到了晚上偷偷来找我，说给你一点，我就把头蒙住，悄悄地吃，这个馒头给了我20多天生命。最后终于能离开，陈约我一起走时，我的衣服都叫人偷完了，只能去找死人身上的衣服，那些衣服是国家发的。当时车上大家都是躺着的，车到酒泉就死了好几个，如果能喂一口饭就能活了。我当时还挺清醒的，但后来上火车，人一拥挤我也就晕过去了，等我醒来，两只脚的鞋都没有了。当时是一月，我赶紧喊谁有鞋，后来一个人给我一只布鞋，一个人给我一只皮鞋。&#xA;我那时候按国家规定，工资79.5，但是天水那个地方，只按70算，还只发一半。我那时候去劳改营，只拿了3块钱，3块钱在那里待了3年。可以说死人把活人救了，要不是死那么多人，可能还回不来。&#xA;黄色的沙尘暴，你可能没见过，有时候还有黑色的，整个天都黑了，那一次就死了两个人，沙尘把人埋了。感谢主，没叫我死了。&#xA;李景沆 57年反右，56年我们教堂有公安局的人，每礼拜来给我们示威。冬天的时候，里面一个河南牧师叫马红珍，跟我说：李老师，现在我们大家要赶快集体祷告，若不祷告，我们过节都不平安。我们现在都没人敢信，没人敢祷告了。全教会一百多人，只有我和教士两个人还敢来。每天凌晨4点开始，祷告3天。为什么半夜，怕公安局的人，受监视。第一天平安过去了，我从东关路走到教堂，早晨6点钟结束祷告回家。第二天，教士给我说，教会这两天魔鬼闹事，门和窗户半夜都会打开。我问你害怕吗，他说怕什么，靠上帝就不害怕。第三天，我带着一点恐惧的心到教会，刚跪下来，离我不远的一个小门，卡拉卡拉响，我以为是后院的小孩故意听我们的祷告，然后向政府报告，因此我起来跑出去准备抓那个小孩。门一开，以为他跑掉了，前后院子，草地都没有人。我以为是风，但是没有风，树叶都不动，我一下子想会不会是魔鬼。我赶快跑回房子，我就祷告，正祷告，我抬头看外面有什么情况。结果一抬头，看见树的中间爆发了一颗火弹，我以为是魏牧师的手电光，但是这个是爆炸开的，脑子还没反应过来。我跪的地方是长方型，突然从天花板，那时候天花板是纸做的，那时候从天的光芒一下子照向了全地，那个电光就像是云中的闪电，那光里没有一点尘埃。一下子我扑到在地，我趴在地下，荣耀归主名，复活的基督救我！那时候我30多岁，爬到门前祷告。那时候我听到外面的柳叶都问我，李老师，你好着没有？我说好着呢。&#xA;后来马教士问我，你早上为什么喊？我说我看见了一道光，一道大光落在地上，照亮整个屋子。他说他没有看见，但是他当时也没有问。事情过去以后，我莫名其妙，我不懂，问所有人，他们也不懂。我后来想，绝不是闪电，否则一切不会完好无损。是不是上帝，我不懂。后来从夹边沟回来，我懂了，红光是魔鬼闹事，白光是上帝之光。当年是主知道我要被劳改，是要增加我的信心，我后来才懂。&#xA;当时我是不被世界欢迎和喜悦的人，但是我当时想，一方面服从党的组织，一方面敬畏上帝，对国家民族有益处，这是我当时的想法。我带着高中课，拿着初中老师工作，任何运动都是被批斗的对象，从1950到1978年，我一直是批斗和再教育的对象。但我坚决信奉上帝，越改造我越好好工作，信仰方面，越改造，更要坚强。&#xA;我身体当时在劳改营已经垮到什么程度呢，每天晚上我都遗精。这个男子身体弱到那个程度，就是统治不住自己的身体，死亡已经快要到来了。我走起来头晕，觉得活不下去了，我说上帝，你叫我来，我明天睡在工地里，叫别人踩，叫别人打。我愿意被人打被人骂，我说上帝啊，明天我不动了，由你安排，我给上帝哭起来了，我说上帝，明天看你。你对我怎么安排，我怎么顺服。第二天早晨，队长给了我四两油饼，向我喊，李景沆，到木工组去！到木工组去，是上帝的恩赐，天开了。木工组可以吃得好些，有睡觉的地方，我觉得活了。我就跪在床上祷告，天父，给我一节圣经，我打开圣经一看，说要顺服。&#xA;原来我是做棺材的，后来没有棺材了，被子一包就放进去了。&#xA;有一次我在那里哼圣歌，有一个小伙子跑过来，说老李你唱的是教会歌曲。我问他哪里人，他说是南京人，27岁，南京大学历史系，他说人很难想象，今天人能走到这个地步。刚刚还没来得及说话，干部来了，走走走，不许说话！等到晚上，听到别人喊着不许动不许动，我抬头一看，他全身赤裸，没有一件内衣，被带出去了。&#xA;第二天早晨，我听人说，5个人，一个人压着一个人，一共5个，每个人身上插一个木杆子，写的名字，哦我一看是教会名字。我一看就知道是弟兄，他是南京人。&#xA;很多人没有吃的，晚上也没有地方睡觉的，去了以后才开始挖地窝子，挖一个坑用来睡觉。这里面的困难太多了。我直到现在不知道我当时住的是哪一站。&#xA;我旁边睡下一个人，我给他身上盖被子，没人给他饭，没人给他住的地方。他在那里哼哼了三天，就死了。是因为那里给上面报的名单，他没有在名单上，所以没有他的饭。因为那个屋子里再没有更多睡觉的地方，20个男的，干部也不检查，送饭的人也不管，他哭了三天就死了，40岁没有结婚，大家都开他玩笑，他也是个干部。&#xA;那天晚上我爬上地窝子，我给上帝祷告，我说主啊，旧约时代有神迹，旧约时代有神迹，今天新约时代，我还要向上帝要神迹，我就要神迹！我说有个兔子从外面跑到我家里来，我把兔子一抓，当时除过兔子以外，再没有野物。我一想兔子5分钟还是半小时来，但半小时我等不了，风太大了，我穿的是一个布。&#xA;我说主啊，如果有兔子向我跑来，三只鸟从我头上飞过。我一抬头，确确实实三只鸟，真正的三只就跌到我面前，它的那个动作我记得非常清楚。我越看越觉得真实，我心里想夏天都不可能有鸟，冬天哪里有鸟呢。但是我没有智慧去抓，我就在那里看着鸟。一般人可能不懂，我就懂了，我说上帝，我犯罪了。&#xA;为什么犯罪，因为兔子要是来，第一我没有刀，第二我没有煮的地方。就算有，我那时候一吃肯定死，因为那时候饥饿太久，一吃得多人就会死。我那时候就明白了，是上帝在开玩笑，因此鸟还在那里，我没有抓就回去了。&#xA;这个事情别人不可能相信，相信也好，不相信也好。不能说不相信就没有我李景沆了。这是我第一次说这个事情。&#xA;第二件事情，我的妻子回去以后。本来我每天晚上都是平安睡觉。我说主啊，睡在你的施恩宝座前。但那一晚一直睡不着。有一个声音给我说，三支箭不能折断。我不知道是什么。一整夜，迷迷糊糊没睡着。&#xA;我起来一下床，头昏了，赶紧睡下。干部骂完我，我的床前的小罐子被人拿走了。我意识慢慢清楚了，撒旦和我争战。我祷告，荣耀归主名，复活的基督救我。有个声音说，地狱里面可怕得很。我说，地狱是你的，我今天在乐园里面，与你无关。当然我看不见撒旦，我就一直喊，喊了很久，脑子更清楚了，一个声音说，你起来，你妻子给你送来的油、面粉撒掉，它不能救你的命。我说撒旦，油是我父亲的血，面粉是全家饥饿攒出来的，我一说就更清醒。我就念圣经，头带上救恩的头盔，把真理当作束腰，手执圣灵的宝剑，奉耶稣基督名使魔鬼退去！我就晕过去了。&#xA;一直到晚间，“老李起来吃饭”，一碗面汤。一个声音说，你喝了就把你撑死。我说撒旦，我说人活着不是单靠食物，喝完后，一生没有睡过那么平安的夜。&#xA;最后一个大汽车，能装20人，只有一个领导下来说，再过两三天大米白面就到了。干部上车走了，又有人来开始给我们打针，这就是抢救人命运动的开始。那时候我们那么大的地窝子，活着的只剩两个人了。夹边沟最后活了多少人，那没人知道，我也不知道。最后回去的车只坐了两个人。&#xA;我听说天水市去了238人，回来了21人，十分之一不到。这还是好的，西和县的6个知识分子，一个也没回来。天水高级示范的教师一共11人，回来了我一个人。如果不是上帝怜悯我，连我也没有。没回来的太多了，百分之百的死亡。回来的都是什么人，做饭的，抬死人的，灶房的，看马车的，偷跑的。除了这些，基本没有人能回来。&#xA;我说主啊，那一天晚上，我说为什么这样困难，这里就是主给我的启示。哎呀妙得很，妙得很！主直接给我说话呢。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>命运</title>
      <link>http://localhost:1313/zh/posts/opinion-destiny/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zh/posts/opinion-destiny/</guid>
      <description>如果未来是包含无限可能的，那么历史亦然。若要把握命运，必先把握记忆。&#xA;但把握历史的能力也是因人而异的，一如算命术士观相预言的灵验程度。有的人能从一点只言片语中嗅出故事将来发展的全部脉络，有的人直到被做成了人肉包子都不明所以。斯宾格勒《西方的没落》中所谓观相，《塔罗冥想》中所谓魔法师的类比联想，数据科学中所谓朴素贝叶斯。&#xA;即使当年的人民日报满篇都是自由民主的承诺，面对北大校长职位的胡适，在1948年仍然选择了蒋介石派来的最后一次南下的飞机。彼时从美国回来的胡适之子胡思杜，不听父亲苦劝，决定留下来一心一意建设新中国，与父亲划清界限。1957年因为反右自杀的那个夜晚，这个37岁的胡适幼子，不知有没有想起九年前那架没有登上的飞机。&#xA;《死灵魂》中带着金星钢笔的数学教师，泪别妻子和三个孩子到了夹边沟，举目四望，才一屁股坐在了地上。此后无数个只有荒野，星光，寒风和尸体的夜晚，饥肠辘辘的回想起自己的行李是多么奢侈和不合时宜。《含泪活着》中上海的35岁父亲1989年跑到日本，决定靠打黑工一己改变家族命运的那一刻，仿佛已经怀着14年后女儿必会在美利坚读书立足，帮助全家移民的信心。《华人移民史》中11岁与家里吵架的中山少年，随便上了艘码头的船打算浪几天再回家，怎么也不会想到这一艘小小的船，让他的子嗣从此成了墨西哥人，九个孩子之一还是日后的墨西哥驻中国大使。&#xA;1930年踏入美国国门前在天使岛还有牛奶喝的几个月监禁，虽然在后来美国人民的眼中是多么的种族歧视和不人道主义，相比若干年后人为造成的史上最大饥荒，在华人的历史中自然不值一提。正如在美国的二代三代移民们还能替他们的父辈讨一个公道，在岛上竖起一座座纪念牌，甘肃明水的盐碱地上至今仍是一片光秃秃的白骨，因为他们已经没有了姓名与后代。而仅存的那些有记忆和良知的老人，在死前仍是重点监控对象。逃往古巴的移民们，逃得过故土的内战，饥荒和文革，却料不到全世界的共产主义都是一个味道，无非是昔日的土匪借着苏联的思想组织武器做大，带领其他改名无产阶级的流氓抢走体面人的全部家产，谁不同意就杀掉罢了。而当年跟着党在土地改革中打倒地主，在三反五反中逼着资本家当空降兵的贫下中农们，等不到自己的孙子出生，在1958年粮食大丰收后的1959年就饿死了。命运永远在上帝的公义与个人的勇气之间来回摇摆，骰子是否落定，当然是双方博弈的结果。然而任何一个稍有常识的观者，看到《龙哥》的主人公在开头叫嚷着，我这一次真打算把这玩意戒掉的时候，应该都能预见到他不是死于吸毒过量，就是终老狱中的结局。&#xA;个人的命运自然与土地紧密相连。但凡善终者，大都应了那句秘传心法，幸福的秘密是自由，自由的秘密是勇敢。现在一路向左的加拿大，不知还有多少华裔记得和理解，在当年还有人头税和排华法案的时候，是华人中有远见的勇敢者不计前嫌，代表加拿大参战面对德军，用血换来了日后加拿大华裔的投票权。&#xA;至于民族的命运，奥斯曼主义和资产阶级自由注定无法共存，这个诅咒就是中国何时才能从慈禧太后和义和团的历史循环中迈向现代文明的答案。战利品虽然敞开了用，但靠欺骗和抢夺而来的东西在上帝的天平上注定是需要还的。秋天的丰收，伴随着枯黄的落叶和冷酷的寒冬。当被战利品拖垮之后，没有记忆的民族自然没有未来。阎锡山和龙云们如果有一天成为民族英雄，大英博物馆墙上关于Dian的故事，是不是不会像现在这样有始无终。&#xA;十几年前李敖在清华演讲，说你们不要都跑到美国读博士，所谓的自了汉，没什么了不起。别人说哪里自由，哪里就是我的祖国。我说，哪里是我的祖国，我就要让哪里自由。当年那些欢呼鼓掌的年轻人们，不知道现在何方。而哪里是我的祖国，可能在不算太遥远的将来成为许多人一生的问题。&#xA;我们通过选择我们的神明，选择我们的命运。一如奥尔良的少女，化身圣女贞德，成为上帝武士。在英格兰军队被法国彻底驱逐出境的20年后，终于从女巫平反，500年后被梵蒂冈封圣。而像贞德身着男装，手握战旗，感受到命运的那些时刻，一个人才是真正活着。至于那胜利是上帝的神秘力量，还是贞德的有勇有谋，则不再重要了。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
